lihkg 咖啡同好區

舊 post

係講咖啡之前

首先講下咖啡豆其實係咖啡果實既種子
未烘焙之前係白白地色既
烘焙之後就成為我地平時見到既啡色豆

根據烘焙度可以簡單分為 淺焙，中焙，深焙
一般平時係coffer shop 叫杯latte
有拉花會加奶
果啲就是 中~深焙既豆
味道會偏向深沉啲厚實啲

而最近開始多左人飲 淺焙既 手沖咖啡
又或者係精品咖啡
淺焙情況之下，可以飲到咖啡果實本身既果香酸味
而手沖亦可以令到更多既層次帶到出黎俾人去品嚐

有咩味會飲到? 理論上可以有好多種
我又簡單講一下
檸檬 橙 蘋果 葡萄 菠蘿 藍莓 咖啡花 茉莉花 薰衣草 肉桂 羅勒 等等都會有，甚至係 甘蔗 碗豆 牧草 小黃瓜 都有機會會感受到

以上講既，可以大概分類為 果香 花香 草本香
仲有朱古力 焦糖 堅果

太多了我都唔知點講好
其實我是來推廣精品咖啡的

大家都歡迎講下你地平時會鍾意飲啲咩
espresso都無問題架

即溶就盡量唔好因為好多添加劑

本人比較懶
是但 copy 啲之前 post 既野當 recap 下.......

覆返 咖啡師仔巴打
其實我基本都係自學咖啡
我自己玩左3年, 中途有係精品咖啡店返過下工咁
會同唔同既咖啡師/朋友一齊交流下咁架咋
其實並唔係玩得專, 真心

真心有好多人沖得好過我
好多人既理解同知識都豐富過我
我出 post 純粹係因為覺得呢到太少認知咩人咖啡
想幫助推廣下咁
我都有開班教呢到既巴打
基本都不收費, 推廣一下大家開心咁

所以你地有野補充真心歡迎講多少少
我都仲有好多唔認識唔熟既地方

新手留名
舊登睇到宜家
雖然冇乜講過嘢不過每次入嚟都學到嘢
支持

大家邊度買豆多

大致上都正確，唯一想補充既係講精品咖啡豆既部分。

所謂精品咖啡豆係指根據coffee review 既準則下評分超過70分以上既咖啡豆。

《咖啡評鑑》分數與評價對應表
95-100 Exceptional（極優異）
90-94 Outstanding（出色）
85-89 Very Good（極佳）
80-84 Good（佳）
75-79 Fair（可）
70-74 Poor（差）
<70 Not Recommended（不推薦）

多數係精品咖啡店飲到既都係75分以上，而連鎖既咖啡店大多都係75分或以下。

我會另外開個post講更多相關既資訊，不過因為番工番到攰冇時間出住，兩日之內應該出到。

通常都係歐洲訂番黎多，香港小買，台灣買既都不錯。

介唔介意講下咩roaster, 想買多d飲多D

有冇人自己整cold brew? 整左幾次都係偏酸唔夠smooth

我以前學既係 80分以上
不過我自己就唔會太執著係呢啲位上面
對我黎講教識一般人 咖啡非苦 已經贏左

留名等你出 post

留名學嘢

我分享d用過既roaster啦

美國 Onxy coffee lab

丹麥 La Cabra

德國 The Barn

呢幾間歐洲既roaster 香港都有唔少鋪頭有用緊，當然仲有好多間未講，我留番d之後分享交流下。

至於亞洲既話訂既買過既唔多，不過基本上台灣既豆水準都keep住高水平，始終人地咖啡文化深過我地，而且肯交流。

日本 Onibus coffee

台灣 simple kaffa <係台灣買番黎 貴豆有保證 平豆就睇你運氣

台灣 歐舍咖啡 飲過Ethiopia guji 幾好飲既，其他未試過

香港黎講其實都有唔錯既，不過唔比網喇，多d行落去支持下，認識下本地既咖啡店啦。

Arrco coffee, coco espresso ,Craft coffee roster , Urban coffee roster, inferno dynamic, cupping room, brew job, hazel & Hershey, ....

其實有好多間，你問我既話間間都可以買黎試，始終生豆本來已經決定左好多風味上既野，炒豆同咖啡師只係呈現番佢出黎。所以如果批豆好飲既話，同一批次既豆唔同人炒同既咖啡師沖都會好飲。（講緊係正常炒豆深淺度同沖既手法比例相同）

其實80分以上已經好高分，一般飲到既只會係70-80分，85分以上一般都已經係比賽級別既豆，最常聽既係90plus同geisha。

分別就在於佢地沖出黎既清晰度相對地低，即係只可以話佢係酸，講唔出係咩酸，又或者聞到佢地有花香，但講唔出係咩花咁。

但高分既豆你只要飲落去或者聞到就講得出佢係咩味，飲過兩者就知道佢地既差別，所以大家要多d試下唔同既豆。

睇錯啡lin同好區

新手想試下平平地玩咖啡 上網睇過下但算係咩都唔識
如果唔鍾意飲苦味 但又想香香地 係咪選中焙就OK?
同埋市面上邊到有D平既入門咖啡豆買
係咪買D即磨咖啡機都OK 定係一定要用手沖用濾紙
麻煩哂巴打

留名

我會建議你飲淺焙, 試手沖唔飲奶啡

新手入門玩咖啡機就比較大投資
因為你真係玩落去就發覺所有野都好貴
私心建議你都係玩左手沖先

樓主日日咖啡當水飲

買左隻pale roast 好香果味

新手留名

lm學野

搞事

咖啡同好者 癮已上 lm學嘢

原來袁偉豪都有玩啡
無意中係佢ig見到

唔係好識咖啡既嘢 都係買開pacific，Starbucks多
我飲Americano ，唔鍾意Starbucks個隻味

我行外人 不過最近飲置地modi幾好味

新post 留名

忙緊, 自己留個名

而家樓主秒秒鐘幾億萬上落

咖啡業者 留名

遲啲聖誕想買d咖啡送比男朋友
等佢係公司沖黎飲
但是我又唔飲咖啡乜都唔識
聽男朋友講佢鐘意飲炭燒嘅咖啡，同埋唔落奶唔落糖
樓主有冇d推介等我買黎送比佢 感激

偏酸唔苦嘅豆有冇推介 想香港買到
最好平d 窮學生 唔該曬

你用開咩方沖先

好難搞喎
你知唔知佢套野咩樣
又或者佢玩得有幾專

乜都唔識用aeropress ?

係美國買左部nespresso機，香港好似冇呢類野，樓主點睇？

平時見佢都係就咁有張濾紙, 跟住倒d粉上去
無機個d
佢應該都係好入門, 純粹返工想飲杯咖啡咁

我是來搞事的

有冇巴打有新手咖啡參考書推介，最好中文，thanks

請問香港邊度飲到炭燒咖啡，
有次返大陸玩，係間酒店既coffee shop
飲過真係有炭燒味，好香，唔酸，少少苦但香港就搵唔到有

舊登爬文見有師兄推薦
精品咖啡學(下)
新手表示極慢速睇緊

咁樣呀.....
你最好睇埋佢有無磨豆機
有的話都可以介紹鋪頭俾佢買原豆
無既話就咁買粉個風味就會比較弱

不過佢呢樣玩法一般都唔會講究太多風味
因為器材關注好難風味得到

又或者可以買個 aeropress 俾佢玩
新手黎講算係方便乾淨快又易洗

視乎你去到咩程度
係新手定老手, 需要初階定進深

其實你去書局是但拎起一本望下
你就知果本書岩唔岩你架啦
加油

btw 精品咖啡學 聽講已經絕左版
出版商唔再出

泰國啲精品coffee shop買咗啲豆泰國本土豆 當場飲啲味都好平衡 aroma都好夠 唔知返香港自己沖會唔會中伏

你係屋企有無玩開呀

新手想平想快想簡單
Moka壺係咪好選擇？裝好粉擺落去煲幾分鐘就飲得？
其實之前有人送左minipress 比我，略嫌清潔有d麻煩（好多配件要洗）
應唔應該買好

espresso ftw

aeropress 都係快既好選擇
利申屋企用緊bialetti既moka都覺得好夠用

留名

係p仔做過半年pt

大致上識沖 識拉花

但冇去到樓上巴打咁專業

minipress 其實都係全部拎去沖水架咋喎
理論上你唔用清潔劑都無所謂
不過咖啡可能都會有少少油
所以用完係心理上會好過啲

moka 無乜點玩
但其實沖到出黎個細膩度同複雜程度
應該是比唔上手沖
所以我無去研究

聽講 P記佢地雖然有 training
但係咪都係教返你點運用佢地入面既野
至於真係講到深入少少 萃取理論 果啲係咪比較少講 ?

想學沖咖啡可以點入手
有冇咩course推介

tg 我 night1
不定期開班
收到 request 先會開班

咩都玩新手留名

新手想入坑
買聰明杯定aeropress好
仲有咩架餐要買
磨豆諗住買匿名2

兩樣都得
雖然你睇佢地個設計好簡單
但兩樣都可以玩到好深入架其實

新手但最近想屋企買部咖啡機，主要係想每朝自動沖好有得飲，睇左幾部，2000蚊budget, 唔知有冇咩意見，

1. Philips hd 7762 : 價錢中上，可以即磨咖啡豆

2. German pool cmc111: 價錢平philips 少少，可以用豆，粉，capsule, 但睇review漏水好嚴重

3. Siroca SC-C111 貴，可選磨豆粗幼度，可拆式水箱，更方便打理

仲有無印嘅MJ CM1 ,同 百靈KF7120, 花多眼亂，雖然求方便但唔係好想用capsule 沖。

頂盡飲starbucks無錢買黎自己整

starbuck 咪仲貴

有冇巴打試過歐客佬D咖啡豆?
我覺得唔錯

時間都係錢，重有自己係咁試同換機都係錢

唔該巴打
應該會買聰明杯有金屬濾網個款
見匿名月底話會出新款磨豆機

留名學野

雀巢啲咖啡機 樓主有咩睇法

想問下巴打其實小飛馬600n啱唔啱意式咖啡機用
想買1000蚊以下嘅電磨

睇到呢個post太開心啦，因為小弟岩岩入門，自己買左部Delonghi e685同埋電磨KG89擺左係公司。

玩左兩個星期，但d奶都打唔起，唔係起唔到泡，而打除左面頭個層小小奶泡之後，下面大部分係奶水咁，無latte感覺。

上網睇人話要除左個打奶金屬圈會無咁多泡(cuppachino個種泡），雖然奶泡細左，但d奶都係唔夠rich同「杰」身。
我已經有用緊不銹鋼個種打奶杯

希望有巴打可以教教我，感激不盡

想問下有冇手磨機係啱沖意式咖啡介紹下

磨到手殘喎

Comandante 香港好似得一兩間有賣 唔食粉 用黎磨單品豆一流

你用咩奶啊？ 同埋打到幾多度？ 太熱會奶泡分離

部機打奶果度唔夠氣，成日出水🙈 用d記 機仔

超級新手問個問題:
咖啡粉係邊買比較好?

ps手沖

Yoyoyoyo

邊到有？ 我仲以為得澳門先有添

冇記錯return 好似有入到，我有朋友買過，冇就真係過大海。

手沖就唔應該買粉沖，買豆即磨即沖味道先唔會散。

想飲一係買掛耳包沖好過啦，最近希慎陳豪有擺pop up store 賣茶同咖啡，好似都有賣掛耳包。

你好 小弟有部nespresso 機，係外國超市本身都算有幾多牌子嘅capsule賣，但係我想試多d唔同嘅咖咖豆
咁我係Amazon見到有d可以refill嘅capsule, 想問下做出黎嘅效果會唔會同家用espresso機相似？
thanks

脫脂，無溫度計唔知道
但就算學上網咁話打到個杯辣手就完都好，都係打唔起d奶

你用咩機？
我e685

脫脂

不如買部wpm zd-10玩下
唔洗跛手。

油麻地果邊有，宜家應該賣緊21xx

睇黎無巴打用機

奶泡既形成係需要奶脂，所以 不過都唔係打唔到泡既，只係難打d。
不過講真香港脫脂奶飲唔過，睇下外國同香港既脫脂奶成份就明點解。

溫度一錯，打出嚟嘅泡好快會還原為奶
上網睇脫脂打泡容易過全脂，唔知信邊個好

你都係用返全脂啦
乖啦

我都係睇過咁所以用左脫脂......

應該咁講啦，奶泡既形成依靠蛋白質，而脂肪既多少就影響緊奶泡既穩定性同持久性。

自己買支全脂奶黎打試下啦，明治奶olat奶都係常用既奶可以買黎玩下。

wpm zd-10啱意式咖啡機?
我本身都想買部$1000樓下電磨玩意式機

新手想試手沖
邊款磨豆機同熱水壺平靚正

邊間 thxxxxx

咁其實用全脂奶，係咪就會d奶好容易打得起「杰」身？
想打latte個種奶有無咩技巧？
感謝

杰身既奶就已經唔係latte，係dry cappuccino。

打奶既時候要搵到奶既漩渦位置，因為要將奶同泡混合。奶泡多少視乎蒸氣既力度，只要聽到有「滋滋」聲就係打緊奶泡出黎。好既latte係要令到奶同奶泡完美混合，奶泡係咖啡表面而唔會漲起太多，否則已經係cappuccino。

技巧好多，多買奶打交下學費就上手，出面一般咖啡師能夠穩定地出到杯好既latte應該都打左過千杯奶。

我有聽到滋滋聲，亦有好勁的旋渦，但就係泡同奶合唔到，倒出黎時d奶落左咖啡先，d泡跟唔到奶落去，倒到尾先係泡落去

打完有冇搖下隻杯

多口搭訕
好明顯巴打你只係打咗一層「粗泡」
而冇製造到所謂"mircoform"出嚟
同時奶泡同奶亦冇充分融合
所以就會有一層厚厚嘅奶泡同奶水

冇記錯巴打部機係EC628?
佢嗰支steam wand 係有條管叫 penarello
好處係打奶嗰陣可以畀多啲空氣落啲奶度令佢容易起泡
但壞處係打出嚟啲奶泡係好粗
做cappuccino 還可以
做latte art 會難少少

以不才玩開嗰部ec155為例
我已經剪咗steam wand 嚿膠改用鋼咀
你嗰部唔知可唔可以改
等其他高手答

另外打奶方面
要睇漩渦同聽聲
聽到由好響嘅「滋滋」會慢慢啲聲會越來越細
到出咗綿密奶泡之後就插深少少加熱啲奶
打完𠺘一浪個pitcher 等啲奶同奶泡融合

奶用全脂奶會好好多，首推明治紅盒
要低B 奶可以試維記高鈣低b

有錯屌得細力啲

利申：有玩過ec155一排，而家玩v60多

留名學野

今晚返去沖下啡先

我個部EC685, 我上網都見到人話除開個鋼咀steam wand會容易打細泡多d
我有浪一浪個pitcher架，不過係唔知道打到咩時間/狀態就要停

嘩 咁貴 係咪好頂級架

見人地講呢部機係慢 但佢係錐刀 所以沖espresso

唔係好頂姐...
不過都中高架啦

再對上一個 level 應該要2萬

esp 與否, 用佢 錐刀 平刀無關

問題係佢既 研磨度
因為手沖同 esp 研磨度上既需求不同
手沖既 研磨度 需要粗啲
esp 既研磨度 就相對幼細好多

但亦無話邊個高級啲, 因為一樣都可以好貴
情況就好似 相機鏡頭咁
影到遠野既, 近野就影唔到

咁用呢部做入門級玩唔玩得過

我TG: Jill boy
費是喺度講店名，好似幫人宣傳咁

呢部係平野黎講，磨到esp咁幼嘅
入門嘅 我真心覺得超抵$700係zd-10t
zd10就$650
差別在個計時功能同多粒開關按

咁部機食粉方面難唔難搞呀?
我見淘寶500蚊有找 好似伏伏地

呢排好懶，啱啱先開好2隻無底手把
過2日換埋steam wand 試沖
磨豆果陣先分享下

新手留名
有冇人玩開French press ?

我果部係ec311,900蚊係英國買

早排買左個 係值二千嘅

其實佢同 lido3 知唔知道有咩分別 ?
我有 lido3 不如我地拎黎做下對比

各位巴打點睇green door，reactor，knockbox同my little coffee的豆
我去過的coffee shop唔多，都係得呢幾間
想買下豆手沖
我幾鍾意kenya同ethiopia的豆

你打奶泡沖latte有無問題？

呢個真係要補充一下，因為精品咖啡實在發展得好快，去度而家呢個年代，好多好嘅莊園種嘅豆都唔需要去評分，但唔代表佢唔好飲
至於90plus，其實只係一個品牌，品質其實好唔穩定，叫90+唔代表有90分以上
geisha係品種，已經愈出愈多，我飲過嘅大部分geisha都好飲，有平有貴，但都唔代表geisha就一定有80分以上，市面上冇評過分嘅geisha都好多
至於精品咖啡店所飲嘅豆，有好多都好好飲，唔一定做過cupping 評分，最多自己cupping 做參考

啱啱去咗nz，個邊咖啡真係好平，有間咖啡店沖kalita wave 大約hkd30有找，Costa Rica，遠遠超出呢個價值，好飲到爆
相反香港真係好貴

點為止好飲先

合格嗎

厚

係關部機事定有其他technik呢🙈

嘩你打到佢滿瀉

我覺得部機唔夠熱，成日打打下出熱水

胃酸倒流，醫生明令要戒咖啡

唔關機事
你起泡太大力

有無放蒸氣

咩機

又粗又厚

巴打們，你地用開咩工具打奶？
我本身用打奶棒，夠平，但唔識控制，打極都唔夠滑，拉唔到花

用機打

第一頁#2 有講解點解我唔建議你買粉

same

連steamer個d咖啡機？
幾百蚊個d用唔用得過？

幾百蚊一支steam定幾百蚊一部咖啡機

幾百蚊咖啡機連steam
有淨steamer買㗎？

最近發現西營盤附近有間茶葉貿易行有咖啡豆買，間店裝修仲係幾十年前果隻

之前買左隻埃塞俄比亞豆，中度烘焙試飲下覺得幾好

佢有隻premium藍山四舊水一磅，唔知係咪堅嘅藍山豆來

未見過 不過淘寶好似咩都有
咖啡機就睇你咩用途啦 齋練習拉花嘅話咪ok

WPM 有,不過2100
巴打你用開咩沖啡？

講起打奶，
小弟學條片咁用舊french press嘢打
但發現啲泡好粗一patpat咁
個鬼佬又好似冇哩個問題
有冇人都用過類似方法有心得

利申 飲開手沖純粹天氣凍手痕拎啲朱古力嚟玩

Dritan Alsela 係非一般鬼佬
佢係拉花大師

買粉有咩用，都因應唔到自己部機去調整流速同味道

拉花大師 佢既拉花真係不敢恭維

btw
我聽晚係葵興有啡團
會教喲巴絲玩手沖
有無人有興趣

幾點開始呀？
小狗巴

7~10
葵興

Prismo有冇人用過?

呢個我有啲興趣

但諗諗下自己平時主要都係手沖
10世都唔開一次 aeropress

btw 呢個星期加埋應該沖左近 300g豆
癲左

初學打latte
影得唔清多多見諒
想問吓各位意見

咩網買豆好

3-4千蚊budget 想買部espresso 咖啡機
想問下有冇推介 屋企用 一次都係沖一杯起兩杯止
想留返D錢買個靚磨可以手沖espresso 2用

但我首先想問一下你買個 2用磨既 budget 係幾多

平平哋換左部小飛馬 610N 磨豆
有冇人知指教下v60 手沖應該用幾多刻度？
睇啲台灣人話 3/3.5 但我試過沖好似流量好慢咁

3千幾

聽說唔知由第幾年開始
飛馬嘅磨機，裡面磨盤嘅鬆緊度係調整過
所以你的版本同網上爬文搵嘅版本未必1樣
要自己去摸索下啲粗幼

好，再試多一排先

真心問：
爬文一路都話小飛馬(600N或610N)性價比高，比得起日本製或者其他歐美牌子，而暫時沖出嚟效果我都覺得抵用嘅

不過眼望落去佢磨出嚟手沖幼度個陣，未算十分均勻，細粉都唔少

其實磨豆（撇除espresso) 完全均勻有幾重要？再upgrade有冇意思？定係要商業用磨豆機先做到個效果（有錢屋企都冇位擺）？定係投資落其他工具有用啲，例如篩粉盒，恆溫水壺etc

呢個問題問得非常好
我都好樂意去解答你既問題

首先, 解答磨豆既 均勻度有幾重要之前
你必須要明白 萃取率 既概念(extraction rate )
簡單黎講, 就即係你到底係咖啡豆入面拎左幾多物質(味道)出黎

咖啡好獨特, 應該全世界得佢一樣野係咁
佢既 萃取率 最多只會拎到~30%
其餘7成都係啲纖維果啲, 再沖都無味
但呢 30% 入面
頭, 中, 尾段既味道係完全唔一樣
我唔花太多時間去解決
好簡單咁講
頭段係酸
中段係甜
尾段係苦
而中間3樣最平衡既位置, 係18~22%

然後如果咖啡粉既粉粒唔夠平均
好可能你沖煮方法係適當既時候
大小適中既粉粒就18~22%
粉粒偏大既就難出味啲, 只有 15%
細粉既萃取就可能去到 25%
咁成杯野出到黎個味道就會又酸又苦

以上既例子只係俾你地一個概念
實際係可以更複雜

espresso你出奶啡多定齋啡多

咁我分享1下實際例子
最近我都用緊飛馬610n (2012版本)
開頭試4.5，5度嘅
drip嘅滴水速度都係較慢
之後再1路扭大啲試
我飲緊果款豆 扭到7度 我自己係

留名支持

覺得啱啱好
然後再試其他磨法啦
用返6度 磨22.8g豆
篩完細粉 得返21.7g
口感係比(7度無篩)較清澈
但係就飲唔慣 硬係覺得少左啲野
當然啦 仲有好多因素 水溫 研磨度 每款豆 工具 天氣等等
以上都係實例參考

一半一半 屋企人飲奶啡 我飲齋

沖奶啡嚟講我覺得最少要買部有heat exchanger，唔係等得奶嚟啲啡都散哂

磨我就覺得不如買一隻手磨手沖用，一隻電磨，會好過格硬一隻過
因為首先成日較嚟較去好煩，特別espresso
同埋一隻過既話三千幾基本上一定兩頭唔到岸

想買手動磨豆同手沖壺 香港邊到買好
謝巴打
Budget 有限

生活館 Life kan有時做特價

呢間啲野都唔錯嘅 平過其他同類型嘅店

再呢間就朋友介紹 我未去過

第二第三即係邊間？

油麻地
ELF
花園街
Coffee n tea supplies

想知平平地想買個手動磨豆機 咩牌子好？
Hario買唔買得過？
筆直：300以下夠唔夠買個入門野？

最尾買左comandante
有冇巴打知點樣睇個刻度較到第幾格？

正喎 巴打
買左幾兩？
比啲相黎J下😝

頭兩下唔計
之後自己數
我自己手沖26-30格

Thx bro 一陣試下先

雖然我係新手，但可以好肯定答你Hario買唔過
利申：用緊，想死

新手表示用咗兩個月唔夠就upgrade咗

我上佢個官網揾到澳門有代理
2088港幣 應該冇買貴掛

做咩網頁版會反左架...

巴打upgrade 左邊隻

之前爬舊登文 最後買咗部wpm zd-10
原本諗住小飛馬不過wpm香港好似方便啲咁
冇用過其他唔識比較
但就點都好過hario手磨

巴打依部好似都ok
我都諗緊想買部平平地細細部既電磨
因為而家擺左set 野係office, 都想方便快捷少少
等我諗諗佢先

巴打你地沖一杯coffee，清潔埋要幾多時間？
朝早沖埋coffee唔會搞到好趕時間咩？

由朝沖到晚咪唔趕

新城市city super 開左間18 grams, 叫左杯flat white, 幾好飲

想沖 espresso
有冇咩電動磨石機推薦
筆直 1000-1500

LM

新Post 留名

用緊咩drip？kalita / hario?

ELF 個老闆幾好傾

上次time sqare已經想試
18 gram d品質幾好?

hario v60

唔係話差既
不過未係最好果啲

買左呢set，好似都幾抵

想學手沖咖啡,邊度學好?
用開nespresso 部機壞壞地都覺得好一般

話說我有個問題
我沖espresso果陣冇crema
咁都係不外乎豆新唔新鮮磨得夠唔夠壓粉會唔會太大力
豆應該係新鮮既我琴日係landy度買
磨得都應該夠因爲出shot都係25-30秒出2 oz
巴打知唔知點解

補充番少少資料磨豆機我用baratza encore
機用ec155
豆我有兩隻其中一隻係係citysuper買
係零crema

塭第部機試先啦，可能係你部機問題
個pressure gauge點？

機仔黎炸佢聲稱15bar
不過我應該好快會換
呢部野好唔user friendly
都唔知點解會有咁多人講

補圖一張

係咪我隻眼有問題
啲粉好似好粗咁既

堅喎，巴
粗粗地
同埋ec155隻粉碗幾大？
粉碗落到幾多gram & 個粉碗高身矮身直徑幾多mm , 又唔同玩法 .

粗喎，你係是咪較到最幼？

話說我部機近排d啡會亂噴
琴晚google完有人話太多粉部機唔夠壓
事實我又真係放多左粉
有冇人試過呢個問題

至於crema呢個問題又有人講因為粉量既關係令唔知咩吸水量唔夠

Ec155我換左無壓filter 最多我諗17g粉就滿
磨豆機佢有40個度數 拆開部機有得再教做finest
補補圖 左上係0 右上係2 下係6

其實有白色果d好似衣咁既係咪正常

用緊全自動機，而家想放左佢入部半自動玩espresso...

想買la ma linea mini , mazzer mini type a,有無咩意見？

白色果啲衣叫 銀皮, 正常的
就好似花生會有花生衣咁

但磨粉果到真心幫你唔到
espresso磨本身就已經極幼細
你仲堆起佢而唔係推散
睇到隻眼就黎盲都仲係乜都睇唔到

今晚番去check下部grinder係咪tune到最finest再磨多次攤番開比你地睇下
我用番單反影 iphone好似唔係好影到

噴啡果度可能我太大力同壓得唔夠平均
今晚再試

espresso grind size唔會見到一塊塊咁大嘅銀皮
噴啡係channeling
distribute好d先tamp

"espresso grind size唔會見到一塊塊咁大嘅銀皮"

即係suppose會grind碎埋D銀皮?

飲過又係嗌FW 係個女人沖但唔好飲

會呀, 正路會磨碎埋
一般係手沖 size 先會有咁大塊銀皮

我番去再試試先

淘寶淘左豆返黎, 是否大膽

淘寶fisher coffee

是否太粗
睇黎要買mignon

巴打用咩機磨

想買部磨石機

有部惠家zd15, 淘寶版
用左一個月到, 想要小飛馬600N

有無巴絲有興趣換?

Baratza encore

呢杯就係我話冇crema果杯
由扭制到出左2oz野大概25-26秒
其實粗幼度係咪冇咩問題
但成個感覺呢2oz好水咁冇乜body

超市ucc 一大支係咪同即溶一樣

有冇壓粉 ？

定係試下再磨幼d?
見你d 相都見到一粒粒粉，但espresso 應該磨到差唔多好似沙咁
有錯請高手指正

有壓粉呀
定係我壓得唔夠

已經最細啦
唔通要轉玩其他

換磨
d粉最幼都太粗
要around麵粉咁上下
否則永遠都underextracted水溜溜
btw mignon都磨唔到espresso

巴打用緊encore?
呢部係磨到的，但佢有得較成部機粗幼

跟住做
我用咗呢部三年沖espresso

btw mignon點會磨唔到

巴打你影個sample黎睇下
其實我做左嫁啦轉頭睇下有冇做錯

轉咗機啦
果陣我用零

btw你用咩豆

我有兩包
一包citysuper
一包landy

影果d全部citysuper

citysuper 啲豆放返入衣櫃吸濕啦
唔適合用黎沖啡

幾百年前老銅小店果時係幾好

Citysuper入面個檔仔就隨緣啦

我有喺citysuper買款叫 Roastwork定唔知乜q嘅覺得還好喎

講唔上好好，都叫合格唔使折墮到留返吸濕啦

有無寫炒豆日期先
你知唔知佢炒豆炒左幾耐

咖啡豆最好既嘗味時期係大約1個月內
espresso既深焙豆仲需要比平時養更耐豆
大概最好既時候, 係炒豆後 3星期~4星期
雖說唔同炒豆師既日子會有炒炒細微分別啦

但我相信 citysuper 包豆, 由上架果日起計都放左成個月啦
大家都係俾差唔多價錢
點解我唔買啲好啲既野呢

因為懶同貪方便

巴打有冇邊度買豆推介

問上面啲巴打
其實我主力係玩手沖

espresso接近掂都無掂過
部機放係到無開

換哂啲豆先
你近邊頭睇下我地成班巴打推唔推介到比你

啲豆唔新鮮會難出crema好多

Hazel & Hershey個人覺得唔錯

呢間都 ok 架
除左上山有啲攰

覆番上面先
Citysuper果包都炒左幾個月
買果包其實係用黎當實驗性質咁試
試下d grinder等等

想要espresso豆去返啲coffee shop買啦
多數都公價質素又有保證

係超市可以買啲有痰氣包裝 ge 豆
不過價錢同係本地roaster買新鮮豆差唔多

巴打你係邊間 City Super?
CWB 個間入面有18g
IFC 隔離係%arabica
TST 行到港威個邊有coffee academics

有無人用緊EC680？我公司用緊呢部⋯
我訂左奶咀諗住自己改機⋯
想改埋無壓filter...

但其實無壓filter同原裝係咪真係咁大分别？
有無人知原理係乜？

燒左成包豆之後終於搵到原因點解磨唔到了
原來我調轉左個刀頭定唔知咩
部機較到最幼係連水都過唔到
終於可以正常用了

恭喜巴打

真心部機唔錯
以粗幼度黎講espresso夠做有餘
平唔平均就分唔到啦

但有冇人知點解我愈較得幼佢愈一舊舊咁跌落黎
但dim一dim番佢又散番

小狗

你係邊個

你估下

呢個叫“結粉問題”
好多磨都會咁，因為磨咁幼好易因為靜電變做一舊舊
想解決最簡單係買個迷你打蛋器，磨完搞下佢就得

呢個磨好野嚟，算係平均，又夠幼，唯一係較一格差得比較遠，好難fine tune

用過同牌子另一部
換咗奶咀之後幾好用

無壓同有壓好大分別
有壓會有個valve換制到個basket有一定壓力先出到水，換言之無論你磨幾幼壓幾大力，啲啡都係係同一個壓力底下出嚟
無壓就只係一個金屬網，靠壓粉嚟制造壓力，好玩好多
你試下就咁倒水落個filter就明

btw無壓filter啪落去咋喎，咁都叫改咩

巴打有興趣可以改埋無底，好靚

btw小狗巴

小狗我係brettbrett

原來係你

聽講你宜家好似又唔係香港啦喎

你又係邊個

BTW 今日飲左成 L 啡
乜都飲到夠哂

你收風都收得幾快

就係想買過另一個portafilter, 拎去五金舖𠝹底⋯再買個4shots filter

we know each other for long time

ec680個filter好難買

protafilter

因為我直落portafilter
我見佢唔係真係痴住直接tamp佢
其實係愈幼先係咁姐
我而加個粗幼都算ok唔太大問題

另外想問其實如果我想搵邊個grind size先最岩係咪應該fixed tamp粉力度 出shot量 因應個時間做調整

定係要飲多d用條利試

午安呀 咖啡友們

分享失敗的拉花

唔算失敗啦 d線條算把握得唔錯 繼續加油

巴打 想問個奶咀邊到有得訂

走左少少樣

右邊好似💩

但都幾靚呀🙈

就咁換左黑色果粒果隻?

除grind size外所有野不變，調到接近標準時間先
跟住開始試飲，再調下grind size，最後再調時間

我喺呢個post 介紹過改機

無底同改steam wand
唔介意，可以參考下

唔識貼link 😧😧
主題 : 有無巴絲有咖啡機介紹下

條link開到喎

入面都係講全自動機，有冇巴打有半自動機推介

請問小飛馬邊間買平？
只玩手沖 K 字頭部機廢廢地想入部好既

我講改機果幾幅圖係eco310黎(半自動)
不過部野太入門同質料普通

正晃行定小飛馬

我都想知 都係用緊ec680
除左個condom 打奶泡係好d 但係都係做唔到好幼細既奶泡

果隻金屬咀仔我有多呀賣俾巴打你？
全新嫁

係咪長幼身既金屬咀仔 好呀 tg：

我都想要 tg
如果冇 話我知邊到有得買呀

我eBay 訂左Rancilio Silvia (V1/V2) Steam Wand....要拆機改⋯

新手留名

男朋友玩開aeropress 屋企有grinder 想買set hand drip 野比佢玩下
想問下如果新手想買dripper 同 kettle 有無話邊個牌子好d?
我見chemex 個classic 款幾靚 但hario好似抵玩d

kettle 未諗到買邊款好 感覺內置thermometer好似方便d

求解答

dripper 大路既都係用返 V60 啦
全世界最普遍都係V60

手沖壺就真係睇佢技術同埋想要粗定幼
又或者你可以試下 月兔印
有大有細, 一定要買細隻版唔好買大

Ec680 係真係好考你打奶打握力
因為膠支奶棒除左套之外
係一定要跟一個迷你size奶壺
先打得起滑既奶 （但都係唔綿同唔夠厚）
所以唔洗諗住改裝，一係成套換
呢部只係省位同機身靚仔

想玩下aeropress
如果一包豆350g ，一日一杯左右
可以飲到幾耐
如果想買原豆返黎
自己要點磨先適合aeropress?
thanks 巴打

Ec155?

aeropress 正常一杯大概用 14g 左右, 自己計

磨豆機就老實講好睇你有幾多預算先俾到意見你啦
幾百蚊到 2皮都有交易

EC680

幾時開班呀 想JOIN

tg 我
nightd1
其實今晚都有

感激
我見日本樂天網買平好多

唔知你有無google 個post係條友去五金鋪搵料 諗住星期六日去上海街搵有無類似既料

貨到了⋯搵日得閒改左佢先⋯又唔係貴⋯改好左應該靚仔過換銅咀

等你教學ok?

無知一問，點解要自己改嘅？

最近樂天好似好多野做緊特價添喎
可以留意下
(順手幫我訂埋)

我唔係香港啊過年先返
我都係要託我阿妹幫我拎貨

有個hario pack 8500yen 有v60 dripper, single arm stand, server，濾紙同隻cupping spoon
同一間鋪有埋月兔印買

改左就型啲 無其他架

因為打奶有力啲，自己改 上網格價 平過有賣改裝零件果啲咖啡用品店

呢支steam wand 我見香港賣$290
ebay $200有找，仲夠食餐飯

月兔賣緊幾錢呀 ?
我都想入隻月兔

之前有個朋友去日本都幫我買左隻
但佢買大月兔
結果擺係到做裝飾擺左2年

好似3700幾yen

因為太重？

一來重

二來佢壺身大
落少啲水會無咁穩定
但落咁多沖1杯份量又好on9

成件事錯哂

天鵝翼密啲會靚啲，晃動個幅度細少少
同埋開底果陣有啲高，導致一開始做唔到線條，爭咁啲 contrast，拉到中段先出線條。試下fill 滿啲先開底，可以貼啲水面
不過呢，葉形其實係難掌握嘅，晃動幅度同落點位置都影響個圖。
努力練習! 個晃動其實做得唔錯

好彩有你指點 岩岩訂左個0.7L既
遲d係度買多包豆成個pack咁比佢 我又有份飲

豆要睇埋日期喎
最好1個月內飲完

咁我臨返去先買
我真係零認識 可能到時去d roastery and cafe 試完自己覺得好飲就買

多謝巴打 😊

［member]分別係平同貴⋯model啱就得啦⋯[/member]

上黎我到
我開班教你地

你地打咩keyword 我打ec680 steam wand 無野出

lm

係邊頭啊

葵興呀

我知咁問都係等收負皮
其實有冇人覺得坊間嗰種又溫度計又電子磅嘅手沖咖啡好作狀
係咪有需要咁精準呢？
我都係自己手沖 純粹貪唔洗買多部咖啡機
買咗個手沖細口電水壺 平時煲水都係用佢
漏斗同濾紙都係cheap雞melitta
落幾多水都係計過一次 之後隨感覺

其實我諗好唔好飲呢D野係好個人既
同耳機一樣有人覺得iphone耳機好好聲唔知同皮幾野CM有咩分別一樣
有人會話屌仲要駁多個DAP 條線都4位數好麻鳩煩咪又係出聲

用音樂/guitar為例有人prefect pitch有人木耳有人覺得1000數yamaha同10000蚊taylar一樣

簡單黎講你覺得好飲咪得
但我唔會咁大聲走去話人用CM/彈完一首歌tune一tune支結他好作狀

我明白煮嘢有時需要準確以達到設計效果
好似整餅咁，用磅用量匙，會可靠啲
但咖啡係咪就因為你落水落多咗5ml，水溫高咗0.5度就會整禍咗呢？
對我嚟講，總之沖水落去唔好沖到塌咗就算得架啦

都係果句
有D人個琴走左幾個hz都聽得出
有人走左半度都聽唔出

只係睇下彈果個係邊個同聽果個係邊個

利申鳩up

水溫高 0.5度可能唔會有一個好大既差別

但真心果句
96度水沖, 同埋 90度水沖
所有野相同既情況之下
味道的而且確係會有所不同

你用 melitta 個情況可能會無咁明顯
當你用V60 既話個分別就會大少少

不過飲咖啡其實就好個人
有啲人會想去到好精準
有啲人就無乜所謂
有啲人習慣左手頭上果套工具
心算都計到個溫度就唔用溫度計(我自己就係咁)

最緊要出到黎杯野係你想要既野
咁就ok
我都識人磅都唔用
落幾多豆完全隨心
睇下你想要啲乜架姐

我早年買咗本日本出版嘅書 介紹唔同嘅手沖方法同用具
圖文並茂幾好睇
其實各師各法，又或自創方法
多數見下面係玻璃壺
但我自己就用真空壺，保暖

不過我覺得用滴漏咖啡機可以用少啲粉沖相同份量
感覺上手沖成本仲貴

你用果啲滴漏機成件事都唔一樣啦
手沖就係好玩到多變化
你可以因應返豆當日既狀態去調整

其實你都可以調整手法
去令到你杯手沖係用樣粉量之下更濃更厚架
調返轉講即係你都可以控制到
係更少粉量之下, 但個味道差別唔會太大
手藝野黎姐

因應返豆當日既狀態去調整？
要點睇？係咪要同佢傾下計先，睇下佢開唔開心

係
因為由佢炒豆當天起計
入面每一日都有味道流失緊
當中有好既味道, 有壞既味道
同步咁流失緊
通常炒完豆頭 1個星期入面
唔好既味道比例會高啲, 所以我地會等
大概等1星期之後先開始飲
呢個我地稱為 養豆

因為亦都會有唔同既味道成分係到變化緊
有部分既味道係要 2個星期後先會出黎

但我最初亦都講過
味道係一直咁流失緊
所以我地會建議最好 4個星期內飲哂

所以成件事係一直都變化緊
每一日都有少少細微既不同
先需要去調整
而唔係用死同一種方法

哦
樓主解釋好詳盡
不過我等日日飲咖啡提神嘅凡人
邊有錢下下用新鮮靚豆
唔好話4星期，超市嗰啲有4個月都已經唔易
不過試過就知 味道的確係豐富好多

我平時開班咪就係講呢啲
不過宜家打字姐

其實你買啲新鮮炒起既豆都唔係話太貴啦
個味又好啲, 自己又開心啲

有無計過你手沖1杯成本係幾多錢

未計過 而家計
其實我用緊cheap雞咖啡粉
聖誕買咗磨豆機送畀自己，飲完包粉就會開光
咖啡30g，約$3.5
濾紙，$0.15
電費，計唔到
4蚊沖到兩杯咁啦

新人留名

樓主有開班？咩類型？

教手沖咖啡
少少歷史基本認知
由咖啡果實開始認識
味道, 品嚐, 萃取理論, 沖煮 都會包含

tg 上面有放過出黎
想join 就追下 post 順手睇下啲巴打討論

咁你啲豆又真係太 cheap
我平時沖既 精品咖啡
個層次都算係高檔
次於比賽等級, 高過 Starbucks咁
平均沖 1壺 250ml 左右既啡
8~10蚊左右

其實唔貴
平過出去飲貢茶啦

想窮風流嘛
其實我喺外國，咖啡豆都唔貴
不過就唔係咁方便成日去買
遲下搬屋就或者方便啲

早知有呢個post就上嚟問問先
磨豆機係最昂貴嘅嘢
我買咗下面呢部，應該不太差吧？

外國真好
香港買乜都貴

其實我無用過你呢類機
答你唔到好唔好
但價錢可以反映一切
我宜家用緊小富士(日本制電磨)
正價4500左右
有時樂天唔知做乜會特價
我買果時連運費全包 2800

之前就用手磨, lido3
1300 左右

磨豆機既重要性你知唔知個分別先

咁我返出去先
我呢部400蚊唔洗
我唔知磨豆機有咩重要性，請指教
我只知唔可以用blade grinder，因為磨出嚟大細唔均勻，又太熱

懶得打
Google 返自己 2016年既咖啡 post 曾經咁講過

磨豆機，唔係對於 手沖 重要咁簡單
而係手沖，機沖，所有野總之係咖啡就 十級重要

上面我有提過少少 萃取
咖啡，其實成件事都係環繞住萃取
不論係 手沖 定 espresso
萃取，extract
簡單黎講，就係咖啡粉入面，有幾多物質可以溶到係杯野入面

你幻想杯入面既係茶葉就會易啲理解
茶葉放得愈耐
入面既味道出得愈多
杯茶咪愈濃
咖啡都一樣

但咖啡唔似茶
咖啡唔同時期 萃取 到出黎既味道
係完全唔一樣
簡單分做 前 中 後期
前期，酸味
中期，甜味
後期，苦味

咁如果 咖啡粉磨到出黎 形狀大細不一 既時候
大小適中既 粉粒萃取緊適當既味道果陣
過小既 粉粒 由於太細粒，佢已經萃取到後期
出黎既既味道會過苦
過大既 粉粒 由於太大粒，佢仲萃取緊前期
出黎既味道會過酸

成杯野就乜味都有
唔夠清晰，雜亂無章
就唔好飲

所以好既磨豆機，首要係磨得平均
令你可以有效咁控制萃取率

除非真係好有興趣
否則投資幾千蚊買部磨豆機唔係一般人願意
雖然一分錢一分貨
但一般家庭環境都冇咁大地方擺
手動又唔方便
真係好難取捨
樓主嗰種級數嘅機，應該係商用級吧？

家用級

其實都唔算好大部
手沖用既磨豆機其實佔既空間唔大
好似幾本書拍埋企係到咁架咋

手磨其實都好方便真心
我果部 lido3 已經係中高階既手磨
1000 蚊樓下既, 幾百蚊都大有選擇
沖1杯都係磨 30秒左右
量埋豆磨埋粉, 啲水岩岩好差唔多煲完

我用過

入門平平地玩下冇所謂，當試下，反正真係好平

但唔好對佢有太多要求就冇所謂

但佢用起上黎係 超～ 級～ 麻～ 煩～
D粉痴晒喺個兜四周，要自己搵野掃返佢落黎

話說我呢部野仲喺度，有巴打想粗粗地想試下自己玩下磨豆入坑嘅我可以送俾你，你唔嫌佢煩就得啦

有冇人用開moka pot, 有冇咩豆推介, 同埋奶你地用咩奶, 我平時用開雀巢紅色果盒鮮牛奶, 我見d 酒店餐廳都係用呢隻

宥無玩Moka壺既巴打
Moka壺咖啡粉 有無邊隻平靚正

要用就用日本奶啦,價錢差唔多
雀巢果D奶一陣怪味

小弟而家搬左set 手沖返office 返工時沖啡
但用緊個Hario 手磨，磨到手殘仲要d 粉唔得
所以諗住買個細細地既電磨用，可以快d 輕鬆d
想問下有無推介？
首要條件係要細部慳位，因為諗住擺自己個位
之前有既巴打用WPM ZD-10, 係未都ok?
佢同小飛馬比邊部大部d?

自己磨啦巴打

係真係有怪味
小弟20年嚟都唔飲奶因爲覺得好臭
之前爬文見人用明治紅盒話易拉
點知發現原來味道都易接受好多
早知細個飲多啲就唔洗做矮撚

教部機磨最幼都係勁粗,你可以慳番

買奶真係一個好麻煩既問題,有時又想平d等超市減價
有時連隻奶都無貨,宜家我買奶個價都keep係15蚊左右

講起同豆傾計
有個關於舊豆嘅問題想請教
利申咗新手先
小弟有包豆大概一個月啦
沖嗰時沉曬喺底咁
出到嚟比較苦同埋水
唔知係咪側邊流走咗
想問吓一般嚟講對付舊豆其實有咩方法？
沖力大啲沖起佢or磨粗啲咁

咩豆黎?
邊度買?

兩樣都可以試下

但你果包咩豆黎, 係邊到買架
其實就算1個月, 應該都唔會去到咁苦同水架喎

應該係技術因素比較大

新手想入坑
淘左個匿名手磨

呢家諗緊 買 手沖 or 半自動咖啡機。

筆直有限,咖啡機睇中 delonghi ec680 同 685

手沖就想成套咁買。
追過post,見好多人都要改 680個奶咀。 有冇用緊685既巴絲，儘量唔想改個奶咀 in case 685原裝夠用

聽日入埋zd15 用緊680 其實680同685一樣都係要除左個外套打奶

打左100杯左右先開始上手

不過我見685支野長少少 但係貴幾百蚊睇你覺得值唔值

btw 680好似有得淘無壓fitler 但係得single shot size

喺facebook見到嗰個coffee and tales
每個月寄兩包豆嚟幾方便咁
上個月寄嚟的
Cupping Room嘅Rwanda
利申9沖唔識
99%技術問題所以上嚟求教

上面話咖啡粉痴住個兜
我見網上review話係靜電
用得呢啲多少預咗lea fea
除非用樓主部機 有嗰種罐

呢隻壺要用磨到好幼嘅粉，屋企無機磨

兩個疑問
1. 濾紙：我見有人話濾紙有味，咁我就蕭規曹隨落咖啡前先沖沖佢啦。其實濾紙係咩味？有冇邊隻好啲嘅介紹？
2. 濾杯：大家都知有唔同大細、形狀同材料，係咪hario嗰種尖底漏斗好啲？有冇話咩質料好啲？或純粹係生活品味問題？

1. 下次沖完濾紙啲水飲下就知咩味
2. 試用hario v60先 最大路 新手平平地買個膠/陶瓷

1.好簡單
你宜家拎個濾杯出黎
唔落濾紙用熱水車佢一次先
裝起啲水
之黎換過個杯
放濾杯再車一次水
2杯水飲左佢
你就會知道

2.如果你係講緊 V60 既話
一般有4種材質
樹脂, 銅, 玻璃, 陶瓷
分別在於溫度上既差別
呢個唔免費送俾你地住
等你地自己諗一諗先

筆直有限一定係手沖啦傻豬
espresso 唔係深坑咁簡單
係深淵

隔住個 moon 都教到你沖我就上左神檯啦

tg 搵我啦
我最快星期六晚有班

咖啡豆磨成粉後,表面積增加1000倍以上
風味會係15分鐘之內流失最少50%
所以唔建議你買粉
超市買既應該已經放左幾個月
剩返幾多味真心唔識計

想玩既就買個磨啦, 乖
未必好貴

點睇大家樂既Segafredo $8 咖啡

上年HOFEX有班撚屌用大家樂$8 咖啡呃到班國際評判+7個Coffee Master入左頭3名

唔貴得過玩攝影同hi-fi吧？
一個係地獄 一個係十八層地獄
所以我思前想後 都係從手沖開始
入場費低

1. 啱啱試咗
唔......就係有濾紙嘅味道囉
同聞下張濾紙聞到嘅酸味一樣
係飲得出分別嘅
白色濾紙同無漂白濾紙效果有冇實質分別？

2. 陶瓷可以淋水加熱先
保存熱力較好

咖啡都九層架

唔該哂巴打。
見到兇澤 ec680賣緊1400蚊，好抵屌，但呢家冇貨。

呢個問題又係等待負皮
大家對nespresso有咩睇法？
我見沖出嚟又真係有crema喎，味道又過得去，啲機又幾靚

你沖 3合1都有 cream

有人話佢係「假crema」
究竟係咪呢？

唔熟 espresso 唔敢亂講
但我覺得佢地啲啡好飲

嘩打錯字
但我 唔覺得 佢地啲啡好飲

溝robusta你想幾厚crema都得
飲nespresso真係嘥錢，只係方便

我都預備入zd-10
小飛馬深啲，高同闊差唔多

點睇nespresso

巴打知唔知香港邊度有得買？

之前我介紹 油麻地果間
格過價 果度最平

佢好似有啲款係冇robusta
其實點解坊間啲咖啡好多都標榜100% arabica？
好味就得啦，理得robusta係咪cheap嘢

玩左差唔多一年
買左部咖啡機同磨豆機沖espresso
買豆方面試過淘寶 連鎖咖啡店豆 local roaster豆
覺得新鮮roast同新鮮磨對杯咖啡既味最有影響
努力練緊拉花 雖然部機打奶好廢

我豆用緊wd-10 你買幾錢？

zd10 $650
zd10-t $700

淘寶連運平100左右

呢到真係得你先會問理論性既問題
求知識既人我鍾意
幸運地我又全部都識答

咖啡2大品種
Robusta 羅布斯塔
Arabica 阿拉比卡
(其實仲有第3種, 不過產量太少得1%唔講)

簡單講
Robusta 優點 : 耐高溫, 耐寒, 耐旱, 耐濕, 抗蟲力高, 產量高, 價錢低
缺點 : 香氣缺乏, 果酸缺乏, 苦味很多

Arabica 優點 : 風味完整, 酸甜香氣平衡, 層次豐富, 好飲, 咖啡因含量低
缺點 : 難種植, 種植時間長, 海拔要求高, 產量低, 抗蟲力弱, 抗葉鏽病弱, 價錢高

價錢都差成幾倍
Arabica 好飲好多就是了

我見wiki咁講
世界robusta咖啡產量及所屬產地
越南 >40%
巴西 25%
印尼 15%
印度 6%
烏干達 4.5%

而越南種植嘅多數都係robusta
咁即係有啲人吹奏嘅越南咖啡 其實不飲也罷？ （我個人都覺得得個苦字）

btw 上面我講話4蚊成本沖到2杯嘅
係用緊呢隻咖啡粉
香港應該冇佢賣

寫住100% arabica架
以北美人對咖啡嘅要求嚟講，佢地覺得mccafe算係幾好味。好過starbucks

巴西應該最多下話 ?
不過 robusta 既世界我都唔係好熟
一陣查下先

越南咖啡啲人覺得好飲
係因為佢地用左特殊方法去處理啲 robusta
炒豆果陣會加入牛油一齊炒,令佢更香
沖煮果陣會加入鍊奶, 令佢更甜

簡單黎講即係出貓

因為 Starbucks真係難飲嘛

我教班果陣間唔中都會拎包 Starbucks豆出黎(朋友送)
拎出黎俾佢地聞下有幾難聞
做反面教材

starbucks唔係特登炒到啲豆燶啲
等啲油出晒嚟
令到店內香氣四溢？
點為之「難聞」？

另一個問題
日本人成日吹奏藍山咖啡
真嗰啲賣到鬼屎咁貴
其實係咪真係咁巴閉？大家點睇？

有冇巴絲可以幫眼留意下有冇cafe 請part time?
綠紫藍線都得

有一個傳聞, 但應該係真既
話點解 Starbucks 點解要將啲豆炒到咁深

有傳聞佢地一開始得 1間鋪果陣唔是深到咁的
一開始係炒得好好, 深得黎係好飲

但當佢開到全世界都係分店既時候
由於事實上, 咖啡同紅酒係差唔多
唔同產地既味道係唔一樣
但當佢地既用量去到咁大既時候
各個產地豆既生產量都未必年年相同
佢地拼配豆既份量就會年年都唔一樣
更可能世界各地唔同店舖都唔一樣

但作為一間大部連鎖咖啡店
不能夠話每一個世界既咖啡都唔同味道
所以就將啲豆炒到勁深
將佢地所有既地域風味磨走
只係得返苦味
咁個味道就一致

你條友係到考牌咁

藍山咖啡貴, 要先講牙買加
咖啡係牙買加既第2大農業
但係因為二戰之後, 牙買加既藍山咖啡質量開始下降
6幾年果陣仲因為颶風令藍山咖啡生產進一步陷入困境
無人肯買佢啲咖啡
但日本出手相助, 牙買加為左答謝日本
以後既咖啡生產有90%都但輸向日本
剩餘10% 就各俾全世界
所以量少, 價就自然貴

但宜家精品咖啡林立
其實以藍山咖啡個價
可以買到更加更加優質既咖啡

好多嘢唔問唔知嘛
你答得仲詳盡過wiki

日本人真係好鍾意咖啡
佢地啲咖啡館好有特色
好多都係以前UCC咖啡室見到先，好似虹吸咖啡壺、冰滴咖啡
近年又普及咗手沖文化

咁我無所謂既
當係自己都重溫下姐

虹吸式咖啡壺 siphon
其實並唔係日本人發明
記憶中係德國人設計, 但設計完都無人用佢
之後有個荷蘭人帶左去日本
日本就流行起來

之後由於日本佔領過台灣
所以台灣好多老店都用 Siphon

第2題
所以材質都可以淋水加熱先既

問題係邊一種材質既保溫能力最強
亦即係降溫降得最慢

諗一諗

第1題
有分別的

啡紙有紙味
白紙係漂白過既紙
理論上就大大減低左啲紙味既
之前有研究都 check 過呢種漂白是唔會影響健康的

如果你又真係想知有咩分別
咪重複上面個實驗
拎第3隻杯黎裝水

題外話
濾紙發明之前啲人係用濾布
但好Q 煩的又要洗
好似係 德國既 melitta 太太係到諗有咩方法可以無咁煩
就見到佢個仔本作業簿
就撕左一頁黎沖啡, 覺得唔錯
之後申請專利

我尋日試係用白色濾紙
都飲得出味道有別
以前有用過無漂白
不過嗰時係用咖啡機，未有咁講究

我嗰隻melitta濾杯係上圖呢隻款，係廿幾年前屋企人剩落嘅
我拎嚟用，之前乜都唔識就咁用普通水煲沖水落去
膠質，我諗有bpa ，遲下掉咗去買hario
不過濾紙就要網購了

如果唔要不如送俾我
我會拎黎收藏

哇頂小狗巴真係好撚屈機
早兩頁巴打係咪話星期六有開班授徒
之前見出面啲堂好貴又唔知新手啱唔啱
可唔可以join小狗巴下輪堂

得呀 tg 我啦
星期六即係今晚呀
收費唔貴, 我都係純分享

不過有打算將來再正式啲印埋 note 同 tasting card 之類俾返你地

就爸打有"假crema"一問
咁我喺機器嘅角度分析一下

把手 portafilter

粉碗 basket

以(大機)(用58mm tamper )商用機為例 咁我將個basket啪落個portafilter度 兩者中間唔會再有任何裝置

咁再參考最泛濫嘅家用機 delonghi
(好多時候買新樓都會送部delonghi)

佢喺粉碗底部 有個黑色嘅加壓裝置
會製造出大家所講嘅假crema
(eco310 basket)

熱力`壓力&空間與製造crema的關係 (機器)
烘焙度 豆種 (咖啡)
你再參詳，研究下

留名學野
咁佢隻 Crema 即係夾硬做出黎
而唔係一般 espresso果隻 ?

咁味道上會唔會有好大差異 ?

我做過星記，可以答你
一開始已經係深焙。因為創辦人嘅師傅係荷蘭人，佢地以前興深焙。咁嗰幾位創辦人又覺得好正，因為美國嗰時係飲即溶多，所以新鮮豆對佢地好大衝擊。

而且佢地推崇嘅係嗰個所謂嘅「甜酸平衡」（炒燶啲無咁酸）。

而事實上歐洲第二波咖啡係流行深焙，可以見到意大利到而家都仲係流行深焙。

多年前玩過一部cheap雞delonghi
個basket就係咁
係咪因為呢啲家用espresso機，馬力有限
要達到所需壓力就要靠呢粒膠輔助？
咁出嚟嘅crema，都係相同壓力下沖出嚟啫
咁所謂假，假在哪裡？

唔.....呢度有個解答：

"That teenie tiny hole introduces air, producing a "fake" crema. The marketing people probably figure it's better to have something visible they can call crema than nothing, since it takes fresh coffee, a good grinder, and good technique to produce "real" crema. Like learning to cook a fine meal, many consumers don't have the patience, funds, or interest in such ventures, they just want a fast cuppa joe..."

"The pressurized portafilter essentially injects air into the mix while a non-pressurized basket relies on the proper balance of resistance from the coffee and it containing enough oils."

呢度又有解釋真crema係乜嘢......

"...real crema (i.e. an emulsion of water and aromatic oils that forms tiny bubbles around carbon dioxide released during extraction when water is pressed through finely ground fresh coffee at around 9 bar and the right temperature)"

係呀
因為第一波咖啡係過份稀釋既淡咖啡
果陣係咪二戰, 啲美國軍人要咖啡因
環保沖啡不特只仲要稀到爆

所以香濃既深焙咖啡對於當時既衝擊好大

但聽講果時星記唔係宜家咁難飲架喎

綠鹿巴
睇黎你搵到答案
洗唔洗整合補充下
😂😂

我好唔鍾意星記
根本係咖啡味飲品
懶係個性化 幾多糖奶 要唔要whipped cream 可以customize 又問你咩名
但我最憎叫杯嘢飲要講一大串暗語，作狀到死
我去買罐牛奶咖啡好過

多謝巴打指引
又學多少少喇

其實我一向都踩 Starbucks
講乜都無用, 味道唔會呃人

你去香港既是但一間 精品咖啡店
叫一 shot espresso
再去 Starbucks 叫一 shot espresso

就知當中知分別
乜都唔洗再講

有次喺海港城行街
行到攰想坐低飲杯嘢
starbucks稍遠又難搵位
結果去咗citysuper入面間18 grams檔仔
幾張凳但冇咩客
已經好好多

18g叫做好啲
我眼中係合格既
比佢好既係香港亦大有人在

重點係個價錢一樣
甚至仲平過 Starbucks

Starbucks嗰啲Coffee Experience Bar
點睇？

唔洗客氣
We love We brew 姐

我再講少少
小狗巴問果個

答:
係 格硬逼出黎，正常brew1個esp shot 幾個條件
8-9bar大氣壓力
熱水溫度90-95 (宜家有PID控溫，用家可以控制出shot嘅溫度，(我未用過啲咁數碼&電子化嘅esp機))
粉碗&把手 (無把手上唔實塊啡餅加嗎)

咁粉碗都仲有分加壓同正常，之前有個巴貼出黎底部得1個小孔果種係加壓型粉碗(裡面有2層)面果層多孔，底果層單孔，咖啡液會噴射出假crema(泡沫))

咁Delonghi eco310果款basket有黑色增壓裝置 同上加壓粉碗原理相同 比多層壓力
射啲泡沫出黎

唔新鮮豆都出到crema 咁靚豆用加壓 我覺得會做差左
曳豆用 可以喺口感度補救返少少啦

咩單雙子母鍋爐 boiler咩質地 加熱塊 機器嘅野
有興趣再講

咖啡工程學
深入嘅嘢後面慢慢討論
在家冇可能有呢啲咁高端嘅espresso機吧
最接近嘅，會係咩價錢？

當真係搵到平價貨 又有返啲水準
esp機連磨$10000走唔甩 未必得添
仲有啲立立雜雜嘅架生 tamper 壓粉墊 奶勺(拉花杯) $預夠12000
最低最低入場費 見得下人

breville嗰啲如何？
家用嚟講，北美呢邊都算比較受歡迎
下面呢款amazon賣US$1,100

breville bes920 組合
esp機連 bes820磨豆機
$做緊8000幾 價錢吸引

啲內部未研究 好似係雙 boiler

Starbucks全部都是垃圾
唔洗分類

謝盲犬解答
好詳細

假 Crema 如果就咁飲
其實係咪都會分得出架

btw 所以我強烈建議新手入坑先玩手沖
平太多

唔該哂巴打
搵日去睇下先

我想買WPM ZD-16 呢部好唔好用？

以前用la marzocco呀清 而家嗰部垃圾mastraina（唔記得係咪咁串）穏定性同家用有得揮

我無睇錯吖嗎 zd16 zd 17
2部都係$1500(官網價)
你可以上去研究下 啲轉速，研磨度，功率等等先

大前提係 清你玩咩工具
不過唔太貴 千5蚊 錐磨 你當2用 第一次買磨 還好嘅

小小資料 : zd-10隻錐磨 - 最闊距離計 外磨盤(錐外個圈)40mm 內磨盤(個錐)35mm
zd16 17我未度過 磨就一定架喇 愈大愈好

wpm喺觀塘有陳列室 官網話睇野要預早打去
如果好似我咁 又執著 又中意研究 可以帶住把尺 周圍去度下啲用具 😂😂😂😂

希望幫到你

上網睇咗啲圖......
la marzocco個樣傳統好多喎
係咪有擰掣出蒸氣/熱水就係呢個牌子？
細個喺UCC cafe見啲姐姐擰部機個掣就嗞嗞聲出蒸氣就好驚
早排喺間意大利餐廳飲過espresso 部機就係咁嘅樣
應該係大路咖啡豆，但已經好正

雙boiler
小弟用緊部機，但磨用另外一款
breville個磨唔建議用，有點廢

bes920對得起個價，家用亦好夠用
同埋佢設計目的就係家用，有啲貼心既功能其他商用少少既機無

印象中好似仲有極少分店係用la marzocco
無可否認mastrena真係垃圾

唔緊要
可能我表達得唔好

我係指緊 1971 年 Starbucks 始創店果時啲 咖啡好好飲
睇書講果時佢啲深焙咖啡
味道係 純而不苦, 濃而不澀, 濃烈狂放, 餘韻回甘 既味道

宜家既 Starbucks 100% 唔係呢個形容囉

但我唔知道啦 71年我都未出世

我諗都唔好太大幻想
因為當年美國人飲開劣質咖啡
你畀杯nespresso佢已經覺得好正

Starbucks 1971嗰陣好似係賣豆起家 之後先轉型做coffee shop 嗰陣好過而家都好正常

偉大既淘寶⋯差幾百蚊
所以唔知邊部好⋯

ching飲開邊隻味?

屌唔好咁, 求下你

打錯字咋
唔好斷章取義我

我唔想我係咖啡界身敗名裂
(講笑, 點會身敗名裂
鬼有人識我咩)

好似係
但真心唔記得哂了
幾年前睇書睇過宜家唔記得哂
記得 Starbucks 個師父應該係 peet's

不過學上面巴打咁講
可能果個年代你是但俾杯啡佢地都覺得好飲

未有滴漏咖啡機之前
佢地煲咖啡係用percolator
原理就係加熱啲水令煲內產生壓力，將水抽上上方滴落咖啡中，經金屬濾杯滴番落啲水度，如是者不斷循環，越煲越濃
但咁搞法以今日角度睇就會過度萃取吧？

呀撚

有無買啲咩豆返黎呀
我最近訂左 lilo

買左咩豆呀

聽講佢隻 Dominica 超正喎
有無試
我都搵朋友幫我訂左200g

隻杯好靚

dominica 我通常一見到都會試
一來少有, 真係間唔中先會見到佢1眼咁
產量少同埋佢全內陸, 要出貨就要飛機
二來佢個味真是好飲的

嘩原來你仲係日本架

有無咩正野買返黎做手信呀

玩過下手沖
仲未搵到自己鐘意既味道

我朋友之前都係日本飲
佢覺得好正但返到黎香港沖唔返
佢覺得可能係因為日本水質唔一樣

即刻幫你上 group 問人先
幾時返呀

蒸餾水你會用邊隻呀 ?

我早排開始覺得個 fliter 啲水有少少唔同
沖啡出到黎係有啲分別
未用過蒸餾水沖不過都想睇下個差別

之前聽朋友講過
但我唔記得名要見到先話到你知

竟然辭左職我都仲黎探你
搵咩工呀諗住

仲未黎探你

我都想問水呢個問題
之前曾經用過蒸餾水，但沖出嚟冇嚟味道
網上見有人話因為冇咗礦物質
而家用緊RO水

RO水 印象中好似唔得架喎

係呀水質又有好大影響
因為都係講緊個物質既傳遞
e.g. 一杯濃糖水, 你再加糖落去佢只會溶得好少
因為佢本身入面個成份已經好多
(唔記得哂啲專業名詞 希望你地明)

純水, 蒸餾水, 軟水, 硬水, 火山水
同一種豆沖, 所有野相同
出黎會變左5杯野

到時幫你留意下有無相熟 coffee shop 請人啦

新手上路
前排抽獎中左部EC685
ON99就咁去馬莎買D咖啡粉撳個制沖黎飲
想試下打下泡加多D唔同野咁
我應該點樣開始好?

朋友同返我講
---------
味道唔知。呢間我無去過，但聽說氣氛幾好，可以野餐。如果無搵到推介既，都可以try try

呢間飲過。我自己覺得味道岩我，開得夜，但會有人吸煙

仔仔

你到底係邊個
成日跟住我

咁啱見到咋

飲多啲水啦你

我要飲咖啡

識唔識嗌 ?
唔識既我叫陳豪教你

我飲開星巴巴咋
仔仔你教我叫

星巴巴唔好飲架
轉場啦乖啦

遲左睇到

絕對係假crema

係夾硬打d氣泡出黎，同果浸天然油脂完全兩件事黎

手沖玩單品豆可能要 100% arabica

但意式espresso 係會溝 robusrlta落去調較風味

你幾時沖俾我飲

你都要搵我先得架大師
識占卜咩

溝你ok？

冷靜啲你男人黎

想問下手沖嘅嘢
早排由v60 01 轉左用 02 唔係好慣
沖出黎薄左好多
唔知係咪以下原因導致：
1. 02流速較快
2. 我用02金屬版 坑紋較淺 濾紙貼住濾杯面積多左 （之前用01塑膠坑紋深啲）

有冇高手解答

女唔溝得男咩

記憶中呢
V60 01 02 既去孔應該是一樣大
應該都是成 60度角

2. 如果坑紋較淺既話
佢應該係去水會比較慢
因為氣坑較淺, 下面既空間少啲俾空間排出

但其實都應該唔太關事
反而係 02 杯高啲
你會唔小心抽高左個壺沖
水壓強過你平時沖
可能因為呢樣野唔同左
令你杯野變尊

大家都好辛苦想搵靚cafe享受下，但香港呢方面資訊唔多，不如開開list大家集思廣益交流下

希望可以分幾個大區，同簡介下，等各巴絲易d揀到心水

抛磚 ：

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

等我幫你執下啦bb
你得咁少

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

睇嚟我當咗呢個post做你問我答
記得有次飲唔晒啲咖啡
諗住雪凍佢遲啲做凍啡啦
點知拎番出嚟，啲咖啡變濁
係咩原因
（btw有時啲紅茶雪凍又係有類似情況）

多謝解答
我再練習下
想問你v60用開咩材質

因為咖啡入面既成份會隨時間
一直同水進行緊化學反應
綠原酸水解作用 之類果啲 fd 啦, 今晚先返去溫書

呢個都係最大原因點解唔同溫度之下既咖啡
飲落去會有唔同既味道
通常變凍左, 苦味會減少 酸味提升
但都有啲味道要去到室溫先會出黎咁樣
個變化係好大

我自己用陶瓷

同咩材質
其實重點都係佢個溫度上既變化
樹脂, 金屬, 陶瓷, 玻璃

自己諗下熱水車落去果陣有咩唔一樣先

咁即係咖啡會隨時間變濁？
要整凍咖啡就一定要新鮮整好倒落冰度 先唔會濁？

咁點解日本咖啡館啲咖啡啫喱甜品又咁清澈透亮？
超市賣嗰啲樽裝日式咖啡（無奶）又唔濁？

日常就咁係屋企飲下咖啡
唔磨豆個d有冇咩推介

新手lm

因為怕打爛
果斷買左樹脂
好似穩陣啲
同埋散熱/吸熱冇金屬咁快
我唔知樹脂同玻璃/陶瓷會唔會差好遠

其實係想個濾杯吸熱慢定係keep到溫
個濾杯洗唔洗預熱？
雖然有keep住預熱

今晚再覆

宜家啡聚到 今晚10點

係咪因為單寧

上半場完結, 仲係朋友到炒左 300g豆拎走

宜家下半場繼續

我識你
你裂裂地架啦今次

次次都係人地知我係邊個
但我永遠都分唔到你地

我都唔識架
第3次炒豆

初步試沖好似都 ok
但再養返幾日先知最後會點

正常

見圖手沖係咁樣，漲到去濾杯邊沿

我用30g咖啡，點解沖唔到咁

拍條片黎睇下啦 bb
好難FF 呀

毒居冇人幫我影
又冇腳架

其實應該點沖？
網上教嘅其中一個方法係分幾次注水60>150>250>350g

你用單手拎沖壺架之嘛

你上面講既份量係無意義架bb
60 150 250 350
咁你時間間距係幾耐 ?
水柱幾粗幾幼 ?
沖壺高定低 ? 衝力大唔大 ?
轉圈圈數係幾多 ? 穩唔穩定 ?
落水力量平唔平均 ?
落水角度又係點樣 ?
你沖既係咩豆, 深定淺焙 ?
你想拎既係咩味道 ?
你想強調既部分係邊 ?
你想避開既部分係邊 ?

好姿整
水柱咪好似我強勁嘅尿柱咁囉
你係咪覺得我咁沖？

手沖咖啡就係有咁多野要留意
你真係當我鳩up玩你咩

成套都係技巧野黎
我都未問你 水溫
未問你研磨粗幼

今朝我已經隆而重之拎個磅出嚟
水滾暖下杯加粉乜乜乜 跟住咪90幾度囉
係咁上下架啦
你係咪男人嚟
（不過我今朝係沖mccafe，我諗最大問題應該係咖啡本身）

女人先沖 mccafe

仲有啲水沖到落去 除咗90度仲有咩角度
洗唔洗拎番我會考部scientific calculator計下三角幾何先

喂假膠有個限度喎
再玩落去俾人笑架啦

你沖水落去拋物線架嘛
點會90度直落架
唔同壺具形狀唔同
個拋物線咪唔一樣

咪咁上下

用落手就知架啦
有啲係特別好用

好喇我認真番先
遲下我部cheap雞磨豆機開光後可以試下唔同研磨度
睇下有咩變化
btw好似下圖咁沖會點？

想請教下電磨問題

本身諗住可能買zd-10, 但睇睇下又心郁郁定係買小飛馬

上網睇唔同刀盤既分別
平刀因為係削，咖啡粉係片狀，所以萃取快d, 風味會突出d, 但亦因為快d 所以雜味澀味都可能多d
錐刀就呈塊狀，萃取慢d, 風味無咁出，但少d 雜味澀味，口感好d
鬼齒就係兩者中間
有無理解錯？

咁如果我主要都係手沖（短期內應該都唔會玩espresso 住），係未用小飛馬平刀會好d?

頂⋯今日打去問ZD-17無貨⋯會轉ZD-17N
仲諗住$1500買黎用⋯ZD-17N賣成$2100⋯頂！
除左ZD-17仲有邊部又平又好用？

大致上係岩既
有溫過下書喎

其實如果 for 新手的話
我覺得其實3種都可以
因為你講緊個刀盤既分別
其實已經係超進階既野黎

我會建議其實邊個都得
但磨出黎既粉要平均
咁樣你繼續練上去就會容易好多

好想比小狗瘋狂教

黎一齊玩囉

開sem喇時間難就啊
你個度咁遠

葵興唔算遠啦, 都無牛

不過你地啲時間難夾就真既

其實如果俾我揀
個磨 千零蚊 預算

我會買手磨
lido3 為例
個人應該佢磨出黎啲味其實好飲過小富士
小富士 4千5
lido3 千3

要幾大決心先可以一擲千金買個磨
我真係做唔到

當你入左坑既時候

不介意講埋
我第一個磨係淘寶貨, 400蚊左右
之後用左陣實在太撚垃圾
之後加多 300蚊換左個刀盤
好好多

再過多幾個月, 就買左 lido3
成件事即刻唔同哂

你用開高檔野梗係啦

但其實手磨都唔會話太攰
30秒左右都磨完

聽講個性價比好撚高
不過我都未用過

邊方面唔好

求推介手動磨豆器 budget 500
porlex mini係咪算最好？

thanks

500 真係匿名

我屋企堆野

btw 有無BB會幫下手
執一執上面有條 精品咖啡 list

不過好似俾我推走左
應該1~2頁前

睇緊 好似有d out budget，但好似性價比冇得輸

宜家公司用匿名沖法壓，屋企用helor108 雙磨沖手沖&摩卡壺，部ec155只用黎打奶

宜家平一百幾十，不如比多少少買匿名一步到(入門)位

信我地啦
呢個價錢你買其他手磨

你好快就會頂唔順換磨

冇話唔信
我都考慮緊匿名2，見佢有兩款

價位低過 1000 匿名根本無得輸

1300 左右又另一個檔次

咦
呢個我又無留意喎

有咩分別

無知一問 nescafe係咪垃圾黎？
以前番工果到有部細既 飲落唔錯
之前black friday買左部大既 都okay

係呀, 垃圾黎
唔識點樣去比較
完全唔同層次

匿名2係2代，取代左1代
佢宜家有兩種磨芯，一種單品for手沖(幼至中)，另一種意式for mocha pot / expresso (特幼至中)

再諗下先

咁巴打有無用過小飛馬？知唔知邊個均勻d?

差唔多咁衰

係咪aeropress 單品就夠

你地用埋哂d 好野

夠啦其實
你唔會用手磨黎玩機
惡夢黎

真係返唔到轉頭
即使我玩左咁耐啡都好
你俾個弱雞磨我
我可能沖出黎 都變新手水準

呢到巴打通常最少都去開靚cafe 飲
capsule 同出面飲相差都明顯
巴打可以試下搵cafe try try

一日一杯的話真係手磨好過電磨，成日覺得機磨食左d粉變左第二日再磨就溝埋d唔新鮮嘅粉

Helor 磨espresso 粉玩機ok ga, 不過只限一日一杯, 再磨就變練手力

所以我地一般會用 1~2g豆磨一磨先
呢個動作叫洗機

處女座心理作用嘅野會覺得佢清唔曬

上面有條 cofdee shop list 架
不過無人補充又俾人推走哂

放心啦
其實你飲唔出

係啊新手
我而家諗緊zd10定小飛馬...
(依一刻偏向小飛馬多dd...)

其實我個人會建議小飛馬
(又或者儲多 1個月錢買 lido手磨)

真呀
唔知去咗邊
要係9咁拍佢先出返嚟

日本制

我想係屋企飲咖啡多d
有無話邊部咖啡機最好？

利申：想番工沖黎飲 新手一名

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店[/quote]香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

pass ~

嘩屌
漏左 brew note
咁重要都可以漏 shit

一個手磨三四百蚊係咪正常值
利申 覺得貴

加多 一千

手磨由 幾百, 去到 1萬都有
其實睇你有幾多預算

Espresso alchemy
利申打手

你有無去過上面果啲 coffee shop

未試曬啊
知你係邊啦 得閒過黎睇下撞唔撞到你

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

有無人仲想加名 ?
可以隨便

espresso alchemy 係唔錯 野食都ok

嘩
不過宜家轉左工啦

搵日一齊去飲啦

我就係覺得手磨攰，所以想入返部電磨

聽你地咁講更加傾向小飛馬
有無人講下小飛馬壞話

早幾頁有討論過crema嘅問題
1. 如果咖啡有溝robusta，自然可做到多crema
2. 沖嘅過程如果個basket係增壓式，喺過程中導入空氣，可以令crema增量，但會係「假crema」
（有錯請指正）

就第1點，雖然espresso用嘅咖啡會溝robusta唔係問題，但nespresso用嘅比例就唔知
就第2點，唔知nespresso嘅設計係咪都有相同效果？以下係專利文件，too long didn't read

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

有無人仲想加名 ?
可以隨便

永久 black list : my little coffee

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣
飲過一次意式，不推薦。
不過手工未試

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

有無人仲想加名 ?
可以隨便

瘋鳥 ok 架
我都去過好多次

想求救

因為都中意飲咖啡，之前買左部德國寶嘅隨芯咖啡機

噉我係磨粉沖嘅，分別喺STARBUCKS同旺角某咖啡店買豆

不過，沖到出來嘅感覺

永遠都好水、好苦同酸澀，連茶記啲咖啡都仲好飲啲

初時我以為，係我唔識嘢，用水喉水沖所以出事

但宜家用返凍滾水，沖出來嘅質素都係唔太理想

想問係咪我操作得唔正確、抑或部機真係差

第一⋯豆⋯炒後不可放太耐⋯而磨左粉既⋯就更加快走味⋯炒豆後約兩三個禮拜內要飲晒⋯最好就係即磨
第二⋯starbucks既豆永遠都只是死苦味⋯
第三⋯粉同水比例問題⋯
第四⋯水質問題
第五⋯水溫度問題
第六⋯壓粉問題
第七⋯奶問題
第八⋯人問題

水質問題，係咪凍滾水都唔得？

佢有個嘢係放粉，但其實我應來壓到最滿？定係點？

我見有時沖沖下沖到尾，出來嘅嘢就好似變左水噉

係咪即係水太多？

我溫度較到最熱 奶就用普通罐裝花奶

試下乜都唔好加⋯就咁飲⋯除左苦味仲有咩味⋯
仲有你幾多粉⋯就幾多水⋯有比例的⋯

第一⋯豆⋯炒後不可放太耐⋯而磨左粉既⋯就更加快走味⋯炒豆後約兩三個禮拜內要飲晒⋯最好就係即磨
第二⋯starbucks既豆永遠都只是死苦味⋯
第三⋯粉同水比例問題⋯
第四⋯水質問題
第五⋯水溫度問題
第六⋯壓粉問題
第七⋯奶問題
第八⋯人問題
第九⋯粉粗幼問題⋯咁重要都唔記得講添⋯

佢有太多野要去學
每一樣野都要去執
我都唔知點執佢好

唔好意思啊巴打

我都想自學，你地會唔會有書推介

講開又講，如果用expresso 沖，
應該用咩水好？
上網睇過，用自來水最大問題係會整壞機？？？

咖啡都有分好多野架喎

特濃定手沖
萃取理論
豆種
背景野

的確係
因為入面既礦物質含量唔同
而日積月累之下, 就會結左一層野出黎
正路應該用 過濾水
蒸餾水我就唔知得唔得

(利申其實我唔係 espresso既專長
有錯請指出)

Expresso係豆名 ？

想學啲basics, EG 點樣好飲啲，豆嘅分類

如果用Moka pot 有無咩咖啡豆介紹？之前意大利旅行跟pot求其買左隻豆覺得唔錯，比較下而家香港百貨公司賣既都好難飲。另外，早排有朋友買左包貓屎咖啡俾我，moka pot 沖espresso 有無問題?

Espresso 係特濃咖啡⋯意式咖啡既基底黎⋯加唔同比例既奶/水會變唔同口味既咖啡⋯

噉我用咖哩粉沖出來，黑黑地色，乜都唔加，都係Expresso?

因為之前去過Starbucks

我話入門，佢就推介我買一包叫Expresso嘅豆

用咖哩粉沖出黎⋯咪咖哩囉⋯

自

講得無錯 水係有分軟硬度嘅
而硬水嘅鈣、鎂離子的總濃度較高
長期使用會令咖啡機累積水垢較多

可以裝個濾水器
亦都有1種叫做軟水器嘅野
咖啡機品牌都會出返一啲 descale嘅清潔液or藥片/藥丸

espresso 特濃咖啡

可以係1種沖煮方法(早幾頁講過要咩條件)
可以指個咖啡液 espresso shot
(咁唔同水量同粉比例再引申出 lungo ristretto)

我宜家去拼配1種混合豆 (blend)作為我店鋪嘅特濃咖啡 可以叫做espresso blend

S.O.E ( single origin espresso )
我宜家唔混豆 用單一產地/莊園嘅豆做esp

[black]新界咁少既 弱弱一補

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣
飲過一次意式，不推薦。
不過手工未試

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍

咖啡賞館 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢

有無人仲想加名 ?
可以隨便
[/black]

你都係直接聯絡我
我有班果時搵埋你啦

貓屎咖啡係另一種垃圾黎
不了

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

[black]
香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面既麵包幾好食
每日限量人手制作(好似係)

Browny Cafe 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢

有無人仲想加名 ?
可以隨便

永久 black list : my little coffee
[/black]

點搵你

早唔知幾多頁有放過 tg 出黎
有興趣就追陣 post

早幾頁俾個巴打考牌, 有勁多知識分享
追哂佢順手搵埋個 tg

深水埗個間 藍山咖啡專門店 有咩評價

咁多年來第一次聽呢間野
俾我就會試左 list上面果啲先

btw 如果係真既 藍山咖啡
應該最少 300蚊一杯

你呢部嘢，我都有睇過下
amazon都有賣，US$130，不過係貼另一個雜嘜牌子

其實就係一部可以放唔同牌子膠囊嘅咖啡機，仲有個匣畀你自己放咖啡粉
我諗應該係設計/產品質素問題，構造上根本整唔到真正嘅espresso
其次你啲豆又磨成點？
你可以睇下入面review啲人遇到嘅問題

原來呢啲呀........

呢啲沖出黎既東西
只係有咖啡成分既野
我唔覺得係咖啡........

關於藍山有樣野想知
藍山貴係因為差唔多九成以上都俾哂UCC/日本，貨源少所以物以罕為貴
咁嗰九成其實去左邊？係日本UCC 係未會有d 正常價既藍山飲？

鐘意飲咖啡但鐘意自己沖可唔可以一齊討論
有冇邊間咖啡店係推介架 唔想再飲starbcuk

香港水軟，問題已經比較少
水硬嘅地方 通常家居都有軟水機
嗰啲清潔液/片 應該係檸檬酸

就係呢部嘢喇

呢個真係我都想知

因為我無去過日本

乖啦追下 post

早幾個回覆先講完

好奇一問
只可以飲低因咖啡嘅話係咪冇乜選擇?

我會首先問你
咩原因只可以飲低因咖啡先 ?
因為怕會訓唔著 ?

如果係咁既話
你可以試下 手沖咖啡
手沖咖啡天生就低50%咖啡因

又或者 soe既奶啡
不過會貴
呢個係豆種問題, Arabica vs Robusta
前幾頁有講
有興趣可追 post

再之後就decaf(低因咖啡)
但味道一般唔好
同唔係個個地方有

我係咪應該轉過部正路啲嘅機先算開始入門

咖啡因太刺激，我連飲最 cheap 嘅罐裝咖啡半罐都會心跳得好勁同血壓升得勁
但我鍾意咖啡陣味，所以間中會喺連鎖叫 decaf 飲
你話佢味道唔好，係因為佢咖啡豆唔好，定係因為一早磨定?

其實如果同係連鎖嘅，俾杯 regular 同 decaf 你從味道上分唔分到?
我試過中伏，叫咗 decaf 但職員冇俾 decaf
飲完心跳咗兩日
從此以後order咗都會望實佢沖

唔好意思，我對咖啡冇乜認識，但對 decaf 好奇

罐裝先多咖啡因呀傻豬
都仲係豆種問題
Arabica vs Robusta
有興趣自己追 post
由尾開始向上睇
2~3頁應該就追到

decaf 點解唔好飲
因為佢個處理方法問題
最基本果隻方法佢地點做 decaf 呢
就係首先將啲豆 浸入水
咁入面啲成分咪會出哂黎
然後 keep 啲水, 掉左啲豆
同化學方法將水中咖啡因抽走

之後再將新豆放入呢盤水到
因為差異透性關係(唔記得係咪咁叫, 有錯請補充)
新既豆只會將咖啡因浸左出黎
其他味道理論上會留低

然後又 keep 返盤水, 抽走咖啡因
再 loop
同一盤水唔知用幾多次
一片朱唇萬人嚐 既概念啦

另外宜家都會有 天然低因咖啡
個品種本身就比一般咖啡更低咖啡因
不過又係數量唔多
難搵

我想問下巴打你地沖完一次espresso，係咪就唔可以沖多次？ 要等多陣先得？因為我沖完一次，再沖多次就出唔到粉餅狀，好水
同埋想問下平時點清潔出espresso 戈個位？？
同埋我想問下佢個出espresso，咪會有兩個位出espresso既，平時如果沖一杯飲，係咪通常控制一個位出espresso就算？兩個位出espresso係for有兩杯既？

唔該哂巴打

同埋我想問下single shot and double shot 既filter 有咩分別？？
我係taobao買左ec680 既 single shot non pessurised ，沖落黎要咩size既杯先有味，我而家沖落黎好易俾d奶沖淡哂d coffee味 sosad

同埋睇返上面d post 有d巴打改到ec680既奶咀，想問下巴打有無link俾我買下？上面睇返好亂睇唔明sosad

磨豆機開光
cheap雞家用嘢

[black]新手想問return同% 入唔入到圍？[/black]

當然入到
醒唔起姐
不過自己加

[black]雖然%我中過伏, 但佢地應該係好咖啡店黎, 我黑仔姐[/black]

希望各位巴絲都可以share一d心水優質咖啡店

[black]
香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面既麵包幾好食
每日限量人手制作(好似係)

Browny Cafe 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢
呢間飲意式絕對會中伏
手工未試過，可以俾次機會佢

有無人仲想加名 ?
可以隨便

永久 black list : my little coffee
[/black][black]新手想問return同% 入唔入到圍？[/black]當然入到
醒唔起姐
不過自己加

[black]雖然%我中過伏, 但佢地應該係好咖啡店黎, 我黑仔姐[/black]

咖啡發燒友LM

沖啡21

你個名好正

想問下邊度買小富士最平呀？睇過樂天$3500左右 但係電又點搞呀？

樂天應該是最平了
你宜家呢個價無記錯係減緊價 ?

電又點搞
一樣咁樣搞無分別
但你要買個變壓器 220>100
唔知邊款既話可以 pm我

多謝

利申沖衝21 我唔知睇過幾多次了
之前都有野開 美式足球

咁巴打真係剛柔並重 又啡又運動

巴打
我有個變壓器
轉頭影上黎

想問下有無人聽過Listcup咖啡app，係未真係好多咖啡迷用緊?

想買過個手沖壺
爬過文 係咪月兔印比較好?
知唔知香港方度有得買

月兔雖然靚又多色選擇
個壺咀又易控制水流
但除左個手把之外 一加熱水就成個壺都好熱
逼住要單手沖拎住個壺沖手沖
Suggest巴打買電子壺 好似bonovita 帝國壺等
又可以自己煲水

其實都唔會呀
定係你會成日不間斷連續沖 3壺
沖1壺無事的

如果係咁既話就真係要搵野包住啦

係可以搵到好多咖啡資訊既
不過條友從中都賺唔少

佢成個壺身都係同一物料 一熱就成個壺身都熱 除左手把

我見巴打們話月兔要買細個隻
咁bonovita 又邊度有架

條友？係識整app個個人? 佢點賺錢?

咪搞笑啦你
小巴司機都賺緊你錢啦
有邊個行業可以做義工就生存

最緊要係對佢你有無幫助先
幫到你手就得啦, 明買明賣
連登都賺你錢啦
最緊要唔好 好似地鐵咁俾左錢但係成鳩日壞

如果我開得成 coffee shop
我同你地講
我賺哂你地全個 post 既人啲錢添

但當然
我亦會交最好既產品俾你地

原來巴打講緊個壺身
頂
9成手沖壺入面熱, 個壺身都熱架啦
只有好少數會有野包住
仲唔係大路牌子

教你一個小方法啦
握槍手法沖啡
咁你會輕鬆啲

咁我都係買月兔壺先

我搵唔到隻app download ， 有無師兄download到?

你 iPhone 定 android

想學沖咖啡去邊學好？

搵我學
下星期二會開班

夜晚7~10 葵興

深夜小狗特約
lihkg咖啡同好區

多啲人玩開心啲嘛

我諗緊印埋 note
俾你地有野拎係手等我唔洗講咁多

android 呀

android 未開發到呀
宜家都係得 iphone

Bonovita你可以托住個底沖下啡
月兔個底都熱

右邊黑色既位係唔傳熱的

巴打係做咖啡既 ？

零售or宣傳等等

宜家唔係做咖啡
但有地方會定期開班教人
自己興趣 + 推廣

好鐘意飲冰滴

我係話
除左定溫壺之外
100% 既壺底都係會熱

咁總不能只推介人用定溫壺架嘛
有某啲水柱/角度
一定要果隻壺先做得到
如果人地想玩 kono 滴滴仔
用定溫壺應該超高難度

冰滴好飲

巴打出面邊到飲開?
定自己滴

師傅明白了

留名物

其實我覺得又唔駛講到月兔咁神，雖然自己都有一隻
而家通常都係用Kinto，始終每個人手法都未必一樣
Kono 式沖法，其實係有佢嘅手沖壺 Yuiwa M-5
btw, 小富士都有for kono 嘅custom 係平刀黎

其實我宜家用緊隻 淘寶沖壺添
無手握設計
其實都好用

有無link/名比我上淘寶摷下

adalph

This?
我見係Adolph

中國野一向有好多串法
你永遠唔會知道邊個先係正確

你意思係同堆粉翻渣沖？
你想飲long black先好咁做喎
我做咁耐，除左long black，無一種沖法係會翻渣沖

另外你話清潔部機嗰個坑，我可以講我心得：用條毛巾摺兩次（等佢厚啲），攝個角入去、用力捽一兩個圈。咁你應該會喺捽嘅同時見到有啲碎跌出黎 重覆呢個動作直至毛巾無染到啡渣就乾淨。

//同埋我想問下佢個出espresso，咪會有兩個位出espresso既，平時如果沖一杯飲，係咪通常控制一個位出espresso就算？兩個位出espresso係for有兩杯既？//
你部機有冇跟個單頭/淺啲嘅basket？如果有就用一半粉量（正常用18g double shots)，無就飲多少少唔好嘥啦

識飲一定飲black coffee
加奶果d都係垃圾

single shot filter淺好多
杯就搵啲demitasse杯，即係所謂espresso杯。大概4-5oz容量。

同埋飲得espresso就要學下唔加奶，㗳杯啡嘅精萃。espresso呢個沖法係會將隻豆嘅味放大，不論係好嘅味同唔好嘅味。所以揀豆好重要，唔一定要用espresso roast，例如你用隻莓味重嘅豆去做 espresso，得出黎會爆酸同果香

而且落粉, distribution, temping都係需要技巧先可以發揮到支豆嘅味道

要逆時針推，會容易啲

你意思係同堆粉翻渣沖？ 你想飲long black先好咁做喎

long black 都唔會返沖架bb
Long black 同 americano 既分別
只係加水先 定 加啡先
出面全世界都係咁樣做喎

夾硬拉長個秒數出 long black 聽講係 Starbucks 既做法
但其實會令到杯野 over extraction
咁咪又苦又澀囉
咁樣好咩 ?

不如你同佢講埋 磨粉粗幼影響, 壓粉原理 同 萃取理論先

佢新手到咁應該好難拎到好既味道出黎
但又唔識調節亦唔知點調
到時就真係企左係到

呢啲等佢上你堂學啦，喺度講完佢都未必識

至於long black，正確黎講係lungo，即係出多正常espresso一倍水，絕對係會over extract，都唔知有咩好飲

星記long black應該同americano一樣嘅
另外加水先後我就無聽過咁分long black americano，星記係落啡加水=美式，而家見好多舖頭做美式係加水先、後落shots

提到tamping
諗起家用機仔呢舊嘢 我覺得好搞笑

espresso 一般我唔會教
一來意式自問未熟到可以教人
二來每個人部機個磨啲 setting 都唔一樣
教完佢
佢返到屋企都係要重新再練返哂所有野
教完好似無教咁

所以一般都係 手沖入門先

頂係喎 lungo
唔記得左呢杯野添
之前睇 Starbucks post
入面啲人教人整 long black
但係佢個做法係 lungo

先加水, 後加啡 = long black
先加啡, 後加水 = americano
因為 espresso 入面會有厚 Crema
LB 做法先加水, 就唔會打散層 crema
香氣就會明顯啲
相反AM 後加水,就會打散左層 crema
但飲落去就成杯野會平均啲

其實我成日覺得呢舊野係無用
都無力既
係用黎掃平啲粉之嘛

想問tam 同無 tam其實分別大唔大

我所知嘅星記做法係八、九年前喇
你講嗰個分別long black / anericano，我都有聽過。所以我次次都要問清楚啲客係要乜鳩，好撚煩

壓唔實會易under extract啲，同埋部機會污糟啲

不過星記都唔係賣啡架啦
佢地賣 cake, 奶 同 糖水
佢地既咖啡出左名難飲
飲乜都得
唔好飲啡

但果舊膠真係壓得實架咩
你向上一頂, 佢部機會飛起

我見有人用匙羮壓平就算

周圍去d咖啡店到飲
睇下fb or openrice有邊d新開

多謝你先
但地點唔太方便，點睇淘寶d 用器？
好似呢個咁

呢啲無用架
正路打奶就係用咖啡機啲蒸氣黎打熱佢既
但你呢個室溫架嘛
打完啲奶咪凍
溝落杯啡都凍

係我眼中呢啲只係玩具黎

有興趣可以試下 上面有條 coffee shop list
追1,2頁 post 就會見到有個全黑字既回覆
入面既都係好出色既精品咖啡店
可以一試

我就係想知咁樣 hea tam其實有無用

只係會令舊粉餅成到形囉 實際作用近乎零

tem粉係要令啲粉承受到嗰9bar水壓，等佢唔會一沖就散然後under extract，同埋得到厚厚嘅crema

所以hea tem其實無意思，用嗰舊膠都一樣

咪就係囉
所以成日見到呢啲膠都想笑

直頭想拆埋佢出黎添
如果佢有用既
我唔洗用半身既力去壓粉啦

無撚有錯
以前見同事hea tem我實會焛

其實breville機都係咁

不過佢係可以掹落嚟用嘅

咁佢又唔係成舊膠嘅.....

講起TEMPER
話說好耐之前想搵隻58.35 比VST 用
搵咗好耐都係得RB/PULLAM 呢D貴到HIHI 嘅野
最後都係要去淘搵, 結果係呢間買咗隻 58.35 FLAT

講到 espresso 9 bar 水壓
我想問坊間嗰啲膠tam家用機
有啲標榜15 bar，甚至19 bar
究竟係咩一回事呢？

用緊breville

係啲人見個bar數錶有幾多就話有幾多
只要沖espresso夠9 bar就冇問題

用VST basket
玩得好專喎巴打

我見呢度說明得似乎幾好

"Professional (also called commercial) machines can give much more pressure, but control automatically not to give more. They kind of pumps they use are called rotary pump, and due to their construction, the flow rate is independent of the pressure (which will remain quite constant).

"Home machines employ the cheaper vibratory pumps. In them, the pressure is indirectly proportional to the flow. To try to have a more constant pressure, and to make it independent of the flow rate, they are added overpressure valves. But they need to have pumps that give more than 9 bar, to assure that those 9 bars will get to the basket in the portafilter.

"So, when manufacturers advertise their vibratory pump machines having 15 or more bars of pressure, they are just doing marketing using the not always true motto "the more the better".

But why do I still see many machines high pressure?
One of the signs of good quality espresso is the crema. If the coffee is good it will have a nice layer of crema on top. The marketing guys know you'll think If my espresso has crema it will taste good (which is not necessarily true). So they added a pressurized filter to produce crema even with stale coffee that was grinded one month ago. As their name shows, pressurized filters need more pressure than a 9 bar standard one.

有$梗係整番部旋轉泵啦

比2個fd 荼毒嘅後果

你本身都專業啦

幾平

299 有溫度調 日本城

有興趣去學下野

學下啦
一齊入坑好開心架

新 手 入 門 , 想 知 delonghi ecam 23.420 好 唔 好 用 ?
佢 個 打 奶 得 steam 同 cappuccino , 可 唔 可 以 做 latte art ？

真係學到野

點睇

即係咁
你問一個壽司師傅
宜家有部自動煲飯連整壽司機
仲會自動幫你加埋塊三文魚

師傅一定會話呢部野無用
因為米飯既批次, 狀態都可能唔一樣
濕度, 軟硬度
到底要用大力啲, 定細力啲
好睇臨場狀態, 講經驗
仲未計三文魚唔同大細, 唔同位置, 新鮮程度 等等

機械可能做得出 唔錯既壽司
但佢永遠做唔出 好食既壽司

咁有高級壽司店
亦都有明將
遲下或者會有間嘢會用呢啲機整機械手沖咖啡

但應該可以視之為滴漏咖啡機嘅改良版

所以明將咪執哂囉
定執剩1間

呢幾日沖啡
感覺欠佳
有時啲水流完 見到部份咖啡粉變到泥漿咁
係咩原因？

磨既粗幼度有無變 ?
泥漿可能係因為細粉多
最簡單可以試下調粗半格再沖

不過細粉多杯野如果處理得好, 又唔一定唔好飲
都係睇你個沖法配唔配合

今日已經調粗咗
希望唔係部磨豆機唔正啦

可以買隻篩粉器 校完粉再用、篩走啲細粉

噢 原來有隻咁嘅工具 長知識了
好似下圖呢種？

無底深坑

較低咗半格
冇泥漿了

想聽日買hario v6 set 送人，可以係邊到買？ 九龍或港島都得

香港有冇Hario咖啡機賣

收唔收費？

收, 一定收
無可能連豆錢都蝕俾你既
但唔貴

上環 barista jam

不過你果個磨
好容易會沖啡沖到開始懷疑人生

好平架咋呢個
幾十蚊

thanks
爬post仲有佐敦咖啡事多 聽日去睇睇

淘寶買左月兔印啦 使唔使買番個套笠住個手抦位

其實可以唔洗
除非你用量超大
有機會連續沖3杯啡咁
咁熱力有機會傳上手抦

why

沖極都怪怪地
調極都難飲
之後開始一路沖一路思考人生
到底呢幾年你做緊啲咩
到底係做左啲咩壞事先會沖到杯啡咁
呢個世界係咪有因果報應
上帝是否存在........

巴打果然係沖開作狀咖啡

玩開手沖
諗住整返部意式黎玩下（ 近乎一日飲一杯espresso )
有無咩機種好推介？
難得老婆開綠燈
目標係中階家用機
免得幾年後又換
求推薦

預算有幾多 ?

haha 好感謝巴打既幫手，都明白得7788
可惜我係澳門人，抽空唔到黎上堂
仲有問題想問下就係我本身想沖cappuccino既，咁沖cappuccino要先沖espresso做底，我就係想問下沖espresso，應該用double shot filter 定 single shot?，同埋我部ec680有single shot 制同double shot制，係咪要按照杯既大小黎決定？唔該哂巴打

利申：超級新手

其實係無錢黎唔到香港

8k 內

single double睇你想飲濃定淡、隻杯幾大
星記嗰啲啡味奶係好淡
正路嘅cappuccino 唔好咁大杯，8-10安士夠
如果你奶打得好、double shots會好飲啲

個掣就係關出水量事嘅，普遍黎講double shots出大約5安士水，睇你落幾多粉

咁起碼你要拎 4k黎買個磨
你有心水既 5k都可以

mignon / sette 270 + gaggia classic

意式我都真係唔熟
要交返俾你地了

8k淨Espresso機唔計磨
上網爬過下文
唔係咁想要thermo block

我最近都揾緊espresso機，預算都差不多，聖誕前特價淘咗部expobar E61震動泵double boilers ，之後發現原來無再生產惟有退款
呢部叫做性價比最高。香港check過有貨不過貴5k
到依家仲未買到 仲用緊ec155

個人覺得，Leva 2 如果夠膽淘真係一步到位首選9500人仔
不過我唔夠膽 ,我個FD用咗年幾仍然運作良好

壞咗自己整囉，淘寶有齊零件。不過依家只得無水箱板，我唔想外置水箱咁肉酸

La Spaziale S1 Mini Vivaldi II 都好好。唔計expobar最平PID dual boiler 機，評價又不錯，不過係衰在膠膠地同，粉碗又唔係58mm, 電子野多又怕容易壞

香港島 ：

Fuel IFC
跳樓之前都要去飲一杯嘅意式咖啡
味道偏濃列，奶泡打得好細緻，水準穩定

Amber Cafe 中環
Barista 前年先攞完獎，用豆熟練
大熱豆好快賣哂，要去就早D
係有時老細唔響度想吹多兩句

BrewBros 上環
真心好飲，用marketlane 既豆沖
水準穩定，如果嫌cupping room 太行就飲依間

Why 50
用The Barn 豆，有次去飲columbia 唔知係豆問題定點
有少少鍊喉，但barista 好明白個豆特色，可以吹下

Cupping Room 上環
意式手沖都有玩，兩樣都做得好好，最好玩係可以黎個幾款豆，or 一款豆三種做法嘅coffee trial

Barista Jam 上環
Barista Jam 應該係香港頭果幾間玩精品既 coffee shop, 元老級
意式手沖冰滴都有玩, 我個人覺得勁抵玩係佢個 冰滴 set
1個價錢可以試 3種唔同產地既冰滴, 店員會引導你應該會飲到咩味道, 由邊隻開始飲起
樓上仲有勁多咖啡用品賣, 你講得出講唔出既野都有

Hazel & Hershey Coffee Roasters 上環
(賣gear 一特價就狗衝)

brew note 北角
呢間係出色既
佢沖既手沖比例應該係全香港最高, 接近1:20
同時烘焙度係全港最低
口味岩唔岩就睇個人啦

九龍 ：

Knockbox 旺角
呢間我諗係人都知，位置方便，水準都穩定，最大缺點係超級多人

Black Sugar 旺角東

Hay Fever 太子

瘋鳥 長沙灣

Sausalito 深水埗

studio caffeine 佐敦

Craft 大角咀

Brew Job 大角咀

Laluz 奧運站果頭

Green door 尖沙咀

N1 尖沙咀
方便得黎又唔太多人，鋪仔細細，幾舒適。
意式咖啡風味平衡，有少少輕食

新界 :
Accro coffee 元朗
2013世界虹吸咖啡大賽冠軍, 講完
世界冠軍世界冠軍世界冠軍

Dear coffee 大圍
入面既麵包幾好食
每日限量人手制作(好似係)

Browny Cafe 荃灣

Lucy coffee 荃灣

Out of cafe 火炭

Moni stand 西貢
呢間飲意式絕對會中伏
手工未試過，可以俾次機會佢

有無人仲想加名 ?
可以隨便

永久 black list : my little coffee, The Coffee Academics

==================================

有圖有真相
完全overextracted，澀度大家可以想像下檸水用100度滾水沖然後等10分鐘再飲
如果同Starfucks比就當然好啲，至少豆既質素唔錯，但技巧就不了
Tasting notes啲味恕我廢飲唔出
咁既價錢有更多更好既選擇
如果我自己沖係4/10，咁呢間大概係2/10

借問一聲
爬啲網上舊文見成日有人話響LxxDY 買機
其實響邊？ google 又無呢個即名既咖啡用品舖

飲咖啡之前有冇啲咩可以飲去中和口腔味道？
朝早刷牙漱口，口中有牙膏味，飲第一啖咖啡味道總是古怪

我都想知，有時試完一杯、第二杯硬係會好似有殘留味

我平時飲水沖返淡多

habitu 姊妹店
明顯d 手勢同其他比有d 距離
個house blend 都好一般

Moni stand 飲過次手沖又覺得都唔錯，意式就未試過

巴打真係見識多
真係想同你交個朋友

我都想同佢做個朋友

呢間嘢
見門面幾靚入去坐下
點咗杯chemex
唔知飲緊乜

我地向好果方面諗
其實佢已經好飲過 Starbucks手沖好多倍架啦.........

咁早6點起身

酒杯飲咖啡

Bullet 連運費幾錢HK$ ?

@studiocaffeine

其實點解啲姿整咖啡都係用玻璃容器去裝？
我最憎玻璃杯飲熱咖啡/茶

幾好 比較light 同fruity，佢介紹個兩個杯 酸杯明亮d，後繼唔叫好勁

利申 新手，有朋友介紹一路電話講解 再自己試。

想問各位巴打

如果我想買個認真嘅入門半自動機

筆直大約二千樓下

Krups 5280 係咪好選擇？

唔好....

佢個自動壓粉.....垃圾黎......

覺得佢地啲野點 ?
其實佢地 ok架
我俾佢地既評分都高

求推介

都有店舖會用陶瓷既容器去裝
但玻璃方便嘛
透明一眼睇哂
執野都方便啲

飲靚啡
一係意式厚陶瓷杯
一係日式薄陶瓷杯

我自己都係用陶瓷杯

但上面果個分享壺黎之嘛
倒出黎飲

早餐好好食夠大份 價錢好合理 一個full american breakfast 加個 pour over coffee $130。

service一般 除左個位妹妹過黎介紹杯咖啡同杯都有講下野 其他都各有各忙，冇可避免。

環境就ok，間鋪有d細就真，排隊落order連入都入唔倒去。

咖啡就真係唔錯 friend冇介紹錯。

我覺得佢地如果可以同客人有多啲交流
咁就可以再加分

但都無辦法
佢地個 setting 本身都難做到呢樣野

可唔可以幫我係條 list 到幫佢打少少評語呀
我1個人好難打到咁多間

謝謝推薦～ 長知識
感謝無私分享
另外求賜教
1. 3千內espresso 磨豆機有咩選擇？
本身用緊小飛馬+篩粉器做手沖
爬過文一般好少少既都過3k呢個價
2. 其實espresso 平刀定鬼齒好?
3. 有無可能一部磨機一雞兩味照顧曬手沖同espresso?

1) 2) 搵其他人答
不過 espresso磨以我所知好似好少會用鬼齒

3) 以相機為例, 個鏡影到近景就好難同時兼顧到遠景
又或者貴幾倍既價錢
都可以有個兩者兼顧既鏡

係有d coffee shop 用酒杯serve
有個講法係用酒杯方便聞香氣，同飲紅酒原理一樣
另外試過一間係俾哂玻璃杯同陶瓷杯，佢介紹話玻璃杯會酸味出d, 陶瓷杯就甜味出d

新手啱啱買咗部aeropress嚟留個名

因為杯既形狀
會影響到咖啡液入口既形狀
咖啡液會因此而首先接觸到舌頭既不同部位
感受就會有差別

有啲鋪頭會同 威士忌 既聞香杯去裝咖啡
咁樣就可以進一步集中咖啡既香氣
令到客人更容易分辨到香氣

#其實我地飲咖啡
可以大力向咖啡液啜入口
快速霧化咖啡液
令佢平均咁進入舌頭
個味道就會再準確啲

aeropress正呀

都有好多唔同既技巧可以玩

師兄有冇心德分享？

都係果句啦

如果隔住個 moon 都教到你

我就上左神檯啦

btw 你個名

呢到有沖啡21
又有四分衛
諗起以前我打美式足球既時光

Sor
啱啱買新屎坑所以心急咗啲
上網爬下文先

上黎我到等叔叔親手教你

謝謝指教
大概有個概念

小狗簡直係傳教士式
係咁教手足野

其實小狗會唔會係d冠軍扮哂野 後教啡

黎*

我都好鍾意傳教士式

但我唔係咩冠軍囉
甚至唔係業內人士
只係一個會自己追尋知識既咖啡愛好者
屋企剩係咖啡書籍都20幾本

全年2018年目標全部重新睇一次
因為好多都已經唔記得哂

THIS

若果 Krups 5280唔好

噉5620又如何

想買來入門

或者噉問，其實佢地有咩分別

我都唔知
幫你推

想買一部入門玩

唔通大家都用高階嘢幫我唔到

唔關事
因為我主要玩手沖
平時開班都主要教手沖

espresso 唔係太熟

其實入門級espresso 機構造上都係差唔多
但係krups 個堆機多咗個自動壓粉
落咗粉次後上手把時會幫你壓埋粉

因為佢個”壓粉系統” ,開底同改無壓好麻煩
如果要純粹簡單易用係ok 的，
但係想長玩又會遲D打算升級，
不如直接買部用58mm grouphead 好過, 起碼tamper/basket同手把都用得番(除非換做E61手把用唔番外)

58mm grouphead 係咖啡機名

LM 日日都起碼飲一杯
有無巴打住西營盤？ 西營盤A2出口果到間 Winstons好好飲

唔係...grouphead 即係出水個位
58mm 係個闊度，商業機通常都係用呢個size
但係家用機就咩size都有 4xmm-5xmm
當然都有家用機用58mm 啦

部KRUPS嘅問題，會唔會影響味道？

定係純粹用起上來會麻煩啲？

若果係你講嗰類，又有無推介

邊有58mm平機架

唔係挑機踩場 如果小狗業餘都有咁既知識 真係好想試下冠軍級手勢可以將咖啡發揮到咩地步

Btw 用緊ec680 用緊無壓 hario手磨4格都係滴滴仔 諗緊用匿名定zd15好

comandante

1500筆直內有無推介

番工番個頭 有時朝早都會去買杯long black 飲

有冇巴絲品評下pacific coffee?

一百蚊即可入坑。
Made In Japan的。

我買好似千六

cake shop.
but not coffee shop

唔係串
我全自學

其實最緊要有心

amber 正呀 bb

噉我買KRUPS啲入門算

不過部部都咁似樣，介紹又一模一樣

係邊？

就快睇哂誠品有既書

不過朝早無咁多時間整手沖 先考慮espresso快靚正 有時壓定粉落手把一起身開機飲得

有無沖咖啡既course 介紹

和富$12蚊店。

手沖定 espresso ?

我覺得誠品d 手沖幾好飲 請教下係點沖

搵我呀
我教你

可唔可以講多啲

唔知係邊

寫住均一價$100...
望落似Apita/Uny/Piago
其實呢幾間嘢都算唔少選擇，有時有特價

和富12蚊店係「私と生活」？
唔怪得，同公司

Espresso 呀🤤 我見出面勁多
都唔知點揀
手沖既話係唔係都係靠自己玩多？

espresso 其實都一樣要靠自己玩得多

不過你明白左背後個理論的話
其實就去到邊到都可以好容易調較
因為你知道到底邊到出左問題

不過手沖 我知人覺得會易少少
因為個味易啲分

有無考慮過洗機問題

唔係諗住沖一杯就唔洗洗下話

懶到番屋企先洗

aeropress算唔算係可以沖到好啡嘅最懶惰方法？

意式機咁樣積一日得唔得架

同埋你點樣壓定粉呀

啲粉磨左成晚, 聽朝先飲
咖啡粉磨完出黎擺15分鐘啲香氣散一半喎起碼

係, 其實 ap 都好方便

趕番工 下次會洗埋先

整 cold brew / ice drip 飲算啦
仲方便

趕返工 cold brew真係無撚敵
開雪櫃一倒就得
不過唔係幾識控制
落凍水定暖水，浸幾耐，隔渣放多一兩日又得唔得
有冇巴打有研究

我平時就常溫水

浸幾耐果啲, 其實要睇你磨幾粗幾幼
睇你咩豆
因為個效果完全唔一樣
真心要自己試

我之前係會浸 10~12個鐘
之後再放入雪櫃等發酵

你唔清楚咪日日拎出黎飲啖試

想飲熱啡可以點？

想快咪 aeropress
你頭先自己講架喎

又一件工具
無底深坑

呢個唔貴架

試試佢呀

有乜架生要預備

無乜
帶個心就得

krups又唔好
delonghi la

Ching 幾時開班

本來星期二有但full 左
未決定好下一班星期六/日

本壇應該要收番樓主廣告費先啱

無商業成份架

join

tg 我啦
nightd1

其實aeropress 同French press 有乜分別?

好大分別
French press 百幾年前既產物

French press 沖茶架之嘛

喺life kan 買咗個 MSCS-2B 手磨，想問下手沖要較幾多格？

點解唔問左先買呢bb
Hario 手磨出左名係擺設黎

買左幾錢呀

台牌Akira係咪仲垃圾？

做緊特價 $200 呀， 我見佢咁平咪用住先

你好快會換磨

粗幼唔知幾多格
沙糖咁上下再微調啦

咖啡係咪有丙烯醯胺致癌物

食少啲薯片好過

請教下我日日都飲UCC 117會唔會有事

化驗所咩
鬼知呀

我都係岩岩幫你 Google 架咋

日本嘅藍山咖啡商雄霸中東、歐洲嘅luxury market. (廿幾年前睇書講的) 佢哋(同歐美咖啡公司一樣) 喺coffee (bean) market 同時係買家、投資者、農業貸款者、農業教育捐助者、亦係投機者。

日本自80年代救助中美州咖啡生產國既風災，由嗰陣衍生出嚟嘅貸款計劃，到宜家都有運作緊。

睇過bialetti 既片, 都有d 興趣想玩
始終成本唔高 又唔洗用好多地方
佢係咪都算係意式
有無師兄玩開可以講下

再講多啲呀巴打
留名等聽故

想買個aeropeess 同 熱水壺, 邊度買好?
肯比比多少少買好用d 既

bialetti 其實都唔算係意式
只有用咖啡機出既 得濃咖啡先係意式
佢係摩卡壺
又係上一個世紀既產物黎
煲出黎既咖啡濃度會比較高
但同時亦好易會 over extraction
即係變得苦澀唔順口

咁大鑊
Btw cwb某間手沖果陣我見個咖啡師沖完最尾落熱水，咁係咪會溝淡咗

可能係因為佢炒左
溝淡啲無咁覺
...
...
...
又或者可能係佢個人風格
手沖咖啡好有趣
可以好有自己風格

都係留返黎做裝飾啦

做左兩日功課
都係決定留返d budget買磨，得出兩部心水平dd既機種

1. Rancilio Silvia 應該都易搵行貨，
貪佢網上好多教學，但要加PID /錶就要d心機時間diy
見到有間野做package 連埋個rocky磨$8860好似好抵玩咁

2. Slivano evo 有錶有PID果部，發現香港有間野有賣但係無PID版(網址一)，加上機面牌子同上網睇既有d 出入(網址二)
有人寫steam 係thermo block . 出啡係boiler ..
搵搵下又有人寫係thermo block ..
有無巴打知道邊樣真？

其實想要 Slivano evo多d ，有無大大知道邊度有行貨買？

網址(一)

(網址二)

Slivano evo 好似香港冇代理

咁計即係日本d 藍山咖啡商賺好多

ucc 黎
一年賺成 百億港紙架

咁岩我最近都有個朋友試新沖法

朋友 :
我今日試左磨1 92度水 沖3分鐘 1:7水粉比
之後直接加水稀釋到1:14
出來好乾淨 而且味道都好足

應該聽日會見到佢
叫佢即場試沖一杯先

Glory cofffe 唔係就賣緊行貨咩？
Btw ，喺佐敦coffee store 見過有Quickmill 機

手磨買咩好呀
新手唔識咩係好野買左hario結果磨出黎粗幻不一

經過反覆思量，打算買DELONGHI EC 685

希望係正常選擇

問左我地先買嘛 bb

你預算有幾多呀 ?
隻 Hario 拎返屋企做擺設啦

1000樓下有冇好野

1000 樓下其實問心好似得中國野係性價比高啲

匿名 / 匿名2
有隻叫 1zpresso 既好似都唔錯

如果可以加多 400既就 lido3 之類
果啲就有保證啦

又或者有個叫 HANDGROUND Grinder
聽聞都 ok

但其實我自己無用過
我一黎就 lido3

入坑真係要$$$$$$$
多謝巴打的建議

就係響佢個網度見到
但部機機身無左牌子
同埋唔叫evo 叫左做 Cassiopea
再無埋個PID

謝謝coffee store 情報

師兄有冇用電磨, 有冇好推介?

睇中左個電水壺,好邪惡

電磨 其實都係果啲
初級啲既咪 小飛馬小飛鷹啲 fd
之後就 小富士呀, next G 果啲
再貴就上萬架啦

定溫壺
係幾方便既
不過我覺得佢太大隻

用埋用慣左個水壺就大概知咩溫度
就無買

想問下點樣嘅豆先可以拎來做法壓，而且法壓個時間要幾耐？有冇平平地百零蚊嘅豆玩下 感謝

你問得證明你個概念唔夠
甚至係無概念

其實呢
就所有豆都可以做法壓既
但係就要視乎你既研磨度啦
因為粗幼同佢個時間同溫度都有直接既關係
但因為法壓個濾網好粗
所以你亦唔可以磨得太幼

同埋你要識得萃取個概念
咖啡個萃取要岩岩好先會好飲
我上面有講過
有興趣就追陣 post
又或者tg我都可以

唔好意思，無睇清楚你個post ，唔知佢果度係賣緊另一款，不過既然佢賣緊Quickmill ，我建議你可以打去問問，另外coffee store 都係最好打去問咗先
另外，你另一個選擇Silvia, 要買都分開買好d, rocky 呢部磨豆機嘅網上review 麻麻地

巴打們 點睇CORES C240
同埋有無平平地既手沖壺介紹?
唔該曬

咁呢個係咪擺設？

正正經經用返 V60 啦

平既定義係咩先
幾錢先叫平

.......

絕對係
我有信心我用隻平底鑊炒得好過佢

小狗兄，baratza sette 30bg點睇？

就相信好快到1001
其實下次洗唔洗分開espresso同非espresso開post
兩樣野都幾唔同

唔緊要，多謝巴打情報就真
啱啱做功課都見到好一般
好彩無狗衝

用緊匿名2 意式版
磨到可以 整 expresso 既幼度
但會成日卡豆 （可能係我用得唔好）

無所謂啦
我唔識答都有朋友識答既

理論就差唔多既
不過操作唔同姐

呢個牌子我記得都 ok 既
但我上網好似唔係好搵到 bg 既資料既

呢兩日喺香港一個賣豆嘅Page 見到，話hong Kong exclusive ，應該係base on sette 30, 配特別for brew coffee 嘅bg 刀盤，好似幾抵玩

咩價錢呀
不過都要睇佢磨出黎平唔平均先知

$2180

有無得試下個粗幼睇下

不過我諗呢個牌子應該都 ok 既

有無人有用開Kruve或者類似嘅方法去控制咖啡粉大小

即係西粉器

以前個磨廢果時就有
宜家其實一般都唔會用
細粉都有佢既作用

有無巴打用緊 ECM Casa V?
睇落好正，唔知咩價位同香港有無代理?

其實都係…
不過佢加多個概念係唔同沖法會用唔同粗幼嘅篩
同埋好似普遍見人講篩粉都係指細粉
但往往都忽略咗粗粉

唔識人有，我都想玩下

點講好呢......
一個好既磨
佢本身磨出黎既大小差距 唔應該太大
應該出到黎其實大部分既粉
都係同一大小

但總會因為個磨既結構關係
而有部分細粉
所以就篩走啲細粉就夠

正路一個平均既磨
只會有過細既粉
唔會有粗粉架喎

你買完之後 report 返咪得

我之前都係咁諗唔會有粗粉
但上youtube睇啲人kruve review又真係會有粗粉
不過我都發現好多review都係用啲entry level嘅磨豆機

呢張baristahustle嘅圖睇到就算係ek43都會多過一個peak(~50μm/~100μm)

不過數據上係咁
沖出嚟可能粗粉又影響不大

用緊過左新鮮期既淺炒豆
落水極少漲起，去水慢
唯有用滴漏法去手沖
但每次滴完都已經唔夠熱，酸度亦偏高
請問有咩辦法解決

聽晚有無時間上我到玩

唔知頭唔知路教你唔到

梗係要樓主企你後面捉住你隻手沖先得啦

sorry, 你果度係邊度

葵興呀
大概夜晚 7~10

放心唔應該唔會捉住手沖既
應該

假設你hario v60
第一 過左新鮮期嘅豆唔漲起好正常
第二 去水快慢關乎粉粗幼多於新鮮與否

其實第2點都唔一定係關粗幼事

唔同豆種, 唔同烘焙度, 唔同新鮮度
對於個流速都會有啲影響

Lido3 性價比同質素會唔會好過小富士級數？
其實自己驚磨到手軟

個人認為其實係超越左

都係磨 30秒左右姐
30秒都頂唔住唔得喎男人

30秒就手軟了

ECM 真係唔知

睇左taobao 個video, 似乎lido 3真係比電磨較好
都有人提手磨要控制力度得宜
間公司依家出埋et 版for expresso

另外想問個磅係咪舊零水 tiamo 之類都夠?
有d 有埋app 好浮誇

Sorry 問太多gear野, 因為唔想洗冤枉錢買d 唔實用既

基本上我試左手沖咖啡就上癮, 之前飲親都係cappuccino, 依家就一定叫手沖

之前試完隻WBC winning 好正

me用緊有藍燈嗰部

用落可接受，但㡳火靈敏度差啲

我都諗緊買小飛馬定點
如果用lido 3 係咪可以用咪黎做expresso 同 手沖?

手磨磨espresso應該會

咁都係小飛馬

其實點解咖啡磨咁貴

ECM o係香港好似有間叫榮陽咖啡做代理, 不過有咩機賣, 咩價位就唔知喇

番過sb 1年工，人在外地做緊barista

各位巴打好勁好有研究，自問抱住打工心態學沖咖啡同拉花

係會
但係唔會係主因

唔該兩位
因為淺炒豆所以我唔想磨太粗我怕會仲酸 d
宜家小飛馬我用緊 4 度
當然每部機 4 廣都未必一樣
遲 d 補圖

btw
大家若果唔介意淘豆我會推一隻叫 “少數派” 既豆
淺炒有蕃茄紅酒
d 味真係好出
我從來唔淘野食落口
係我之前上蝗工幹發現呢間 cafe
cafe 入面有埋工場
先發現原來佢有做埋淘寶先夠膽淘
大家可以一試

其實可能成本人工問題，我覺得強國咖啡產業做得唔錯

即使係sb連鎖店，賣既產品都多過香港，反而豆既種類同香港一樣來來去去都係果幾款

咩價錢先
我以前都試過淘豆, 初學果時

不過宜家多數搵朋友炒 / 國外訂

香港去星記嘅都唔識飲嘅 使撚做咁好咩

喺邊個國家呀巴打

唔係覺得 星記唔同豆種會有好大分別下話

咪玩啦師傅
咖啡界既明將黎架佢地

因為一個靚磨係好重要

係Sydney wh中

其實佢地個手沖吧好多餘，用賣唔出既豆沖比客飲

大家點睇啲coffee subscription service

btw 傾定開新 post

有咩打大家覺應該要打係第一頁

我好多基本概念喺佢地度學返黎 佢地衰在產品垃圾、同埋而家去做嘅人好少有肯聽教
當然後來自學嘅仲有用

Espresso gear

aeropress 買邊個牌子好？

呢個要靠你地啦
我都係專注返係自己到算

你自己去望望
大 gram 果 d 冇驚喜
100g 果 d

補圖
小飛馬 4 號磨

等叔叔教你影相

手沖/expresso 分別
robusta/arabica 分別
入門器材
香港cafe推薦

新手留名學野

咖啡朋友小聚

巴打聽日又開班
真係日日都有啡聚

呢排得閒咪開多啲

啲豆擺唔到咁耐嘛

謝謝情報
今日打去問左 留左電話
然後有位 salesman 搵我
“係我地係香港代理， 不過家用機淨係賣 Classika 一個model”

終於買左DeLonghi 685

沖出來，明顯好飲好多

有得打奶好過癮

點解咁遲先買

仲差D野

改裝個噴咀？

改完Steam wand 之後好打好多, 同埋手把改做壓+買無壓Filter (好似51MM 唔肯定)

改完Steam wand 之後好打好多, 同埋手把改做無壓+買無壓Filter (好似51MM 唔肯定)

同埋手把改做無壓+買無壓Filter (好似51MM 唔肯定)

唔明

另外想請教，如果expresso加多奶係latte

噉平時喺餐廳叫咖啡

佢上到來嗰杯黑色嘅，係咪expresso?

佢畀奶我加，加左又係咩名堂

espresso 正路出1 shot 就得 30ml架姐
1/3支益力多, 1啖係可以飲哂既

所以果啲嚴格黎講唔可以稱為 espresso
但餐廳果啲做法我真係唔知點歸還好
佢地根本連 果部咖啡機都無
做法亦完全唔一樣

如果真係夾硬要歸類既
可以夾硬歸類為 lungo (有錯請指出)

lungo 加奶我都唔知咩名堂
已經唔係正宗既野

噉喺UCC呢啲咁連鎖咖啡店

叫一杯熱咖啡都係類似情況

不過我見佢係用虹吸煮，係咪唔可以用expresso嗰啲分類

咁佢係手沖類既 虹吸式咖啡
唔係 espresso

多謝小狗賜教

espresso 係意式特濃咖啡
即係咖啡機用 9bar 壓力之下沖出黎既啡
亦因為佢壓力咁高既關係
先會咁濃縮

你飲 虹吸既你會覺得係淡好多
但相對地你亦會容易啲分出啲味道
亦會飲到更多味

咁又想問吓
相比手沖
虹吸嘅特點又係咩

佢啲咖啡加奶再加糖又幾好飲

如果用Expresso做底，係咪難啲溝到嗰種味

留名
冇特別研究咖啡品種 因為仲未戒到奶 都係飲latte,cappuccino,flat white個啲
不過連鎖coffee shpp我覺得老麥好飲啲

um......我自己經驗啦

手沖會淡啲, 啲味會拉得開啲
容易啲分到當到仔細既味道分別
層次會豐富啲分明啲

虹吸其實個味道上都差唔多既
但係口感會厚好多
味道上會比較濃厚
新手都會分得出唔同豆種既分別

轉飲手沖咖啡
咁你就會好快可以分到更多唔同既味道
亦會加速你入坑

但要注意唔好浪費金錢
追左上面條 coffee shop list 先
優先試左上面果啲店舖
咁樣你對 手沖咖啡 既印象會正面啲

我驚你第一杯就去左伏店試伏